[
    {
        "question": "我校 教师 在 河北省 第二届 普通本科 高等学校 课程 思政 教学 竞赛 现场 比赛 中 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 由 中国科学技术协会 科普部 指导 ， 中国 指挥 与 控制 学会 主办 的 2023 第七届 全国 兵棋 推演 大赛 顺利 结束 。 对于 此次 比赛 ， 我校 高度重视 ， 广泛 动员 学生 参赛 ， 并 为 300 余名 参赛 学生 提供 赛前 集训 。 同时 ， 我校 根据 赛事 安排 于 9 月 中下旬 组织 了 校园 赛 和 省赛 选拔赛 ， 最终 22 名 同学 入围 省赛 。 经过 省赛 的 激烈 角逐 ， 我校 郑嘉栩 和 杨扬 两名 同学 组成 的 战队 荣获 省赛 一等奖 ， 并 晋级 国赛 。 我校 被 全国 兵棋 推演 大赛 组委会 授予 “ 优秀 组织 单位 ” 称号 ， 这 也 是 我校 首次 获此 殊荣 。 （ 供稿 ： 学生处 （ 学生 工作部 、 武装部 ） ） 获奖 奖牌"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 河北省 场景 创新 大赛 （ 低空 经济 领域 ） 中 取得 优异成绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 2023 年 第十五届 全国 大学生 数学 竞赛 初赛 结果 揭晓 。 我校 232 名 学生 参加 了 此次 竞赛 ， 共 荣获 国家级 奖项 159 项 ， 其中 一等奖 87 项 、 二等奖 36 项 、 三等奖 36 项 ， 获奖 比例 达 68.5% ， 获奖 学生 中有 6 人 获得 决赛 参赛 资格 ， 获奖 数量 和 质量 创 历史 新高 ， 继续 在 省会 高校 中 保持 前列 。 获奖 选手 合影 全国 大学生 数学 竞赛 创办 于 2009 年 ， 由 中国数学会 主办 ， 是 一项 面向 本科生 的 全国性 高水平 学科 竞赛 ， 已 成功 进入 高等教育 学会 学科 竞赛 榜单 观察 目录 。 该 竞赛 为 我校 A3 类 赛事 ， 由 统计 与 数学 学院 承办 。 （ 通讯员 ： 统计 与 数学 学院   陈英伟   常之魁   ）"
    },
    {
        "question": "我校 师生 在 2024 年 中国 大学生 计算机 设计 大赛 全国 决赛 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 6 月 1 日至 6 月 2 日 ， 由 教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 、 中国 商业 统计学 会 主办 的 “ 正大 杯 ” 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 在 华 留学生 组 总决赛 在 合肥工业大学 举行 。 决赛 共有 来自 上海交通大学 、 厦门大学 、 同济大学 、 天津 财经大学 等 高校 的 69 支 留学生 队伍 参加 。   我校 代表队 荣获 留学生 组 全国 总决赛 一等奖 。 在 国际 教育 学院 和 统计 与 数学 学院 的 通力合作 下 ， 我校 认真 谋划 、 充分准备 ， 精心 选拔 参赛 人员 和 指导 教师 。 通过 层层 选拔 ， 由 国际 教育 学院 留学生 马来西亚籍 NG   LING   XIN （ 中文 姓名 ： 黄玲欣 ） 、 尼泊尔 籍 GHISING   RUPA （ 中文 姓名 ： 吉芳 ） 、 尼泊尔 籍 BYANJANKAR   BIBEK （ 中文 姓名 ： 北岛 ） 和 统计 与 数学 学院 研究生 项林 舒畅 、 宋志辉 组队 ， 指导老师 从 选题 、 调研 、 报告 撰写 、 PPT 制作 、 展示 和 答辩 等 各个环节 给予 全方位 指导 。 最终 ， 参赛 作品 《 不 一样 也 没关系 — — 温州市 家长 与 教师 对 学前 融合 教育 接纳 度及 认知 程度 的 影响 因素 研究 》 获在华 留学生 组 全国 总决赛 一等奖 的 优异成绩 。 据悉 ， 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 是 面向全国 高校 大学生 的 一项 公益性 专业 赛事 ， 致力于 培养 大学生 的 调查 研究 能力 ， 提升 学生 的 实践 能力 、 创新 意识 和 团队 合作 精神 。 大赛 已 连续 六年 被 纳入 《 全国 普通高校 学科 竞赛 榜单 》 ， 是 统计 领域 首个 入选 的 全国性 优秀 竞赛 项目 。 自 去年 起 ， 比赛 在 原来 专科 组 、 本科 组和 研究生 组 基础 上 ， 新增 在 华 留学生 组 赛道 。 （ 供稿 ： 国际 教育 学院 ） 活动 留影 获奖 名单"
    },
    {
        "question": "我校 在 河北省 第三届 学生 军事 训练营 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 教育部 公布 2023 年度 “ 基础教育 精品课 ” 课例 入选 名单 ， 我校 附属中学 教师 王君杰 的 课例 《 1.5 有理数 的 加法 》 成功 入选 。 教育部 基础教育 精品课 是 中国教育部 为 提升 基础教育 教学质量 ， 推动 优质 教育资源 均衡 发展 而 设立 的 项目 。 该 项目 旨在 通过 精心设计 和 实施 一系列 高质量 的 课程 ， 促进 学生 全面 发展 ， 提高 教师 教学 水平 ， 并 通过 网络平台 实现 资源共享 ， 全面提高 课堂教学 质量 和 教育 教学 能力 ， 展现 新 时代 人民 教师 的 风采 。 在 本次 基础教育 精品课 遴选 中 ， 全国 共有 6 万多所 学校 的 22 万余名 教师 报名 参与 ， 各省 （ 自治区 、 直辖市 ） 共 推荐 学科 课程 精品课 14392 节 ， 最终 公示 了 部级 精品课 学科 课程 类 4473 节 ， 我校 附属中学 王君杰 教师 成功 入选 。 个人简介 : 王君杰 ， 中学 一级 教师 ， 河北省 师德 标兵 ， 石家庄市 先进 德育 工作者 ， 新华区 优秀 班主任 。 2022 年 获 省直 教科研 基地 数学 优质课 比赛 一等奖 ， 多次 被 评为 河北 经贸大学 优秀 共产党员 和 优秀 教育工作者 。 （ 通讯员 ： 附属中学   胡延迪 ） 入选 证书 王君杰 教师      "
    },
    {
        "question": "我校 多名 教师 成果 被 评为 “ 十年 同 奋进 ， 共谋 新 发展 ”   京津冀 智库 论坛 《 京津冀 产业 ... ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 5 月 25 日至 26 日 ， 在 河北省 教育厅 主办 的 “ 第八届 河北省 大学生 程序设计 竞赛 ” 中 ， 我校 4 支 参赛 队伍 荣获 2 枚 银奖 、 2 枚 铜奖 。 为 准备 此次 比赛 ， 我校 组织 了 严格 的 校内 选拔赛 ， 组建 了 优秀 的 学生 参赛 队伍 。 在 老师 的 指导 和 队长 们 的 带领 下 ， 各支 队伍 积极 备赛 ， 认真 训练 。 在 长达 五小时 的 比赛 中 ， 凭借 扎实 的 专业 基础 、 敏捷 的 思维 、 顽强 地 拼搏 和 出色 的 团队 协作 最终 取得 2 银 2 铜 的 好 成绩 ， 展现 了 我校 学子 的 风采 。 本次 竞赛 吸引 了 来自 省内外 多所 高校 的 优秀学生 团队 参与 ， 旨在 提升 大学生 的 程序设计 能力 和 创新 思维 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 信息 工程学院 ） 参赛 人员 合影"
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 第八届 河北省 大学生 程序设计 竞赛 再创 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 7 月 3 日 下午 ， 第二届 京津冀 智库 论坛 在 北京 中关村 国家 自主 创新 示范区 展示中心 举办 。 论坛 由 三 地经 （ 工 ） 信 部门 指导 ， 三地经 （ 工 ） 信 智库 主办 。 论坛 以 “ 十年 同 奋进   共谋 新 发展 ” 为 主题 ， 聚焦 搭建 国家 、 三地 政府 上下 联动 ， 智库 、 学者 建言献策 ， 企业 、 社会 广泛 参与 的 融智融策 平台 。 论坛 期间 ， 京津冀 三地 智库 共同 发布 《 优秀 京津冀 产业 协同 成果 集 》 并 为 优秀成果 获奖者 颁奖 。 我 校党委 常委 、 副校长 田学斌 、 教师 柳 天恩 的 《 京津冀 协同 创新 的 重要 进展 、 现实 困境 与 突破 路径 》 ， 武义 青 研究员 、 学生 姚连宵 的 《 京津冀 制造业 重点 产业 竞争力 研究 — — 以 汽车 制造业 和 电子信息 制造业 为例 》 ， 教师 曹洋 、 柳 天恩 等 的 《 京津冀 构建 区域 产业 价值链 驱动 产业 升级 研究 》 等 文章 被 评为 论坛 《 京津冀 产业 协同 优秀成果 集 》 的 优秀 研究成果 。 我校 李海飞 、 姚丽芬 、 柳 天恩 等 教师 的 文章 入选 论坛 《 京津冀 产业 协同 优秀成果 集 》 。 此次 《 成果 集 》 收集 了 30 篇 反映 京津冀 产业 协同 发展 的 优秀 研究成果 和 典型 案例 ， 内容 涵盖 协同 发展 、 转型 升级 、 重点 产业 、 创新 发展 、 案例 实践 ， 以此 献礼 京津冀 协同 发展 十周年 。 （ 供稿 ： 京津冀 协同 发展 河北省 协同 创新 中心 ）                    "
    },
    {
        "question": "附属中学 教师 王君杰 课例 《 1.5 有理数 的 加法 》 入选 教育部 “ 基础教育 精品课 ” ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 河北省 第三届 学生 军事 训练营 结营 仪式 在 石家庄市 民兵 训练 基地 举行 。 由 我校 大学生 军事 教研室 专职 教 师范 家明 带队 指导 ， 国防 后备 营 陈宏 、 段晨阳 、 秦碧柔 三名 成员 组成 的 代表队 荣获 团体 二等奖 ， 其中 ， “ 国防 知识 理论 考核 ” 单项 获 二等奖 、 “ 轻武器 射击 ” 单项 获 二等奖 、 “ 识图 用图 ” 单项 获 三等奖 、 “ 战场 医疗 救护 ” 单项 获 三等奖 ， 段晨阳 同学 被 评为 “ 优秀 营员 ” 。 河北省 第三届 学生 军事 训练营 结营 仪式 现场 我校 师生 在 结营 仪式 现场 合影 我校 参加 军事 训练营 学生 合影留念 此届 学生 军事 训练营 由 河北省 教育厅 、 河北省 军区 战备 建设局 主办 ， 河北师范大学 承办 ， 设 本科 、 专科 和 高中 三个 组别 ， 共有 来自 全省 86 所 高校 、 24 所 高中 的 333 名 学生 入营 参训 。 训练营 在 进行 军事 技能 训练 与 考核 的 同时 ， 组织 学生 开展 了 参观 石家庄 革命 军事 馆 、 军事 理论 讲座 、 观看 军事 题材 电影 、 徒步 拉练 、 华北军区 烈士陵园 公祭 参观 等 活动 。 我校 学生 参加 军事 训练营 徒步 拉练 活动 我校 学生 参加 军事 训练营 华北军区 烈士陵园 公祭 参观 活动 一直 以来 ， 我校 高度重视 学生 军事 技能 训练 活动 ， 并 将 参加 军事 训练营 作为 检验 和 提升 军训 育人 效果 的 重要 抓手 。 通过 参加 军事 训练营 ， 在 厚植 大学生 家国 情怀 、 培育 国防 后备力量 的 同时 ， 有助于 进一步 浓厚 校园 国防 文化氛围 、 不断 提升 新 时代 高校 国防教育 工作 水平 。 （ 通讯员 ： 学生处   周贝贝 ）"
    },
    {
        "question": "我校 留学生 在 “ 正大 杯 ” 第十四届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 中 取得 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 日前 ， 2024 年 第 17 届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 “ 信息 可视化 设计 ” 作品 类别 的 全国 决赛 在 浙江师范大学 落下 帷幕 。 由 我校 管理科学 与 信息 工程学院 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 学生 王晓菲 、 于淼 、 李笑晗 及 指导 教师 董一兵 组成 的 参赛 队伍 ， 携 作品 《 流动 的 中国 2024 — — 2024 中国 春运 一张 图 》 参赛 ， 与 来自 全国 100 多所 高校 、 200 余支 队伍 的 600 余名 师生 一同 参与 该 类别 决赛 的 角逐 。 经过 现场 答辩 、 专家 评审 、 作品 复议 等 环节 的 激烈 争夺 ， 最终 取得 国赛 二等奖 的 优异成绩 。       颁奖 现场       获奖 证书     中国 大学生 计算机 设计 大赛 是 全国 普通高校 大学生 竞赛 排行榜 榜单 赛事 之一 。 大赛 始于 2008 年 ， 是 我国 最早 面向 高校 本科生 的 一大 赛事 ， 由 教育部 计算机相关 教指委 发起 举办 。 大赛 的 目的 是 以赛 促学 、 以赛 促教 、 以赛 促创 ， 为 国家 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 创新型 、 复合型 、 应用型 人才 服务 。 2024 年 大赛 的 竞赛 内容 分为 11 个 类别 ， 分设 上海 、 济南 、 沈阳 、 南京 、 厦门 和 杭州 6 个国赛 决赛 区 ， 其中 ， 杭州 区 决赛 为 “ 信息 可视化 设计 ” 和 “ 计算机 音乐创作 ” 作品 类别 的 全国 决赛 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 信息 工程学院 ）    "
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 全国 大学生 数学 竞赛 中 再创 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 9 月 25 日 ， 2024 年 河北省 场景 创新 大赛 （ 低空 经济 领域 ） 决赛 在 衡水市 举办 ， 我校 管理科学 与 信息 工程学院 孙立辉 团队 与 陆军 工程 大学 石家庄 校区 联合 研制 的 “ 分布 孔径 式 红外 全景 态势 感知 系统 ” ， 经过 激烈 角逐 顺利 通过 初赛 ， 并 在 决赛 中 取得 二等奖 的 优异成绩 。     此次 大赛 由 河北省 科学技术 厅 主办 ， 共 吸引 来自 北京 、 天津 、 四川 、 河北 等 全国 10 余个 省市 的 百余家 高校 、 企事业 单位 和 科创 团队 报名 参赛 。 经过 初赛 ， 从 196 个 项目 中 选出 57 个 项目 进入 决赛 。 决赛 邀请 技术 专家 、 投资 专家 、 场景 业主 专家 对 项目 从 创新 、 价值 和 应用 三个 维度 进行 评价 。 通过 项目 路演 、 专家 评审 、 现场 答辩 等 环节 选出 具有 创新性 、 市场 应用 和 社会 价值 的 项目 。     低空 经济 作为 国家 新质 生产力 的 典型 代表 ， 已 成为 经济 增长 新 引擎 、 产业 发展 新 赛道 。 通过 此次 比赛 ， 我校 团队 展示 了 在 低空 经济 领域 的 创新 实力 ， 体现 了 我校 服务 地方 经济社会 发展 的 能力 。 未来 团队 将 积极 与 相关 产业 密切合作 ， 促进 科技成果 的 转化 和 应用 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 信息 工程学院 ）       领奖 现场       奖杯 及 证书    "
    },
    {
        "question": "我校 首次 获评 全国 兵棋 推演 大赛 优秀 组织 单位 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 10 月 12 日至 13 日 ， 河北省 第二届 普通本科 高等学校 课程 思政 教学 竞赛 现场 比赛 在 河北大学 举行 ， 经过 网络 评审 ， 41 所 高校 的 100 位 教师 进入 现场 比赛 环节 ， 我校 教师 在 竞赛 中 荣获 一等奖 1 项 、 二等奖 3 项 、 三等奖 2 项 ， 并 荣获 竞赛 优秀 组织奖 。     旅游 学院 侯聪 荣获 经管 法组 一等奖 ； 工商管理 学院 石晓飞 荣获 经管 法组 二等奖 ； 外国语 学院 吉 丹丹 荣获 外语 专项 组 二等奖 ； 新闻 与 文化 传播学院 田悦芳 荣获 文史哲 组 二等奖 ； 体育部 尚晓霞 荣获 教育 艺术 组 三等奖 ； 统计 与 数学 学院 陈蕊 荣获 理学 组 三等奖 。     河北省 第二届 普通本科 高等学校 课程 思政 教学 竞赛 由 河北省 教育厅 主办 ， 河北大学 和 高等教育出版社 共同 承办 ， 新华网 协办 。 于 2024 年 4 月 启动 ， 设 文史哲 组 、 经管 法组 、 教育 艺术 组 、 理学 组 、 工学 组 、 农医组 和 外语 专项 组 七个 组别 ， 以 “ 思政 铸魂 ， 文化 育人 ” 为 主题 ， 旨在 搭建 课程 思政 教学 能力 交流平台 ， 提升 教师 思政 教学 能力 ， 提高 人才培养 质量 。 （ 供稿 ： 教师 培训中心 ）       获奖 留念"
    },
    {
        "question": "我校 在 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 本科 组 总决赛 中 再创 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， “ 正大 杯 ” 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 本科生 组 总决赛 5 月 27 日至 28 日 在 天津 财经大学 举行 ， 来自 学界 业界 共 70 位 专家 组成 的 14 个 答辩 评审组 ， 对 参加 总决赛 的 277 支 团队 进行 了 评审 打分 ， 我校 参赛 队伍 获得 总决赛 一等奖 一项 ， 二等奖 两项 。 我校 荣获 最佳 赛区 组织奖 。 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 自 2019 年 起 已 连续 入选 教育部 高校 学科 竞赛 排行榜 ， 是 全国 高校 学科 竞赛 排行榜 单中 的 优秀 竞赛 项目 ， 是 国内 一流 的 全国性 大赛 ， 对于 提升 高校 统计调查 相关 专业 及 课程 产学研 的 发展 水平 、 推动 高校 深化 创新 创业 教育 、 推进 实践 教学 、 增强 大学生 职业 能力 、 促进 校际 之间 的 相互 交流 与 学习 具有 重要 意义 。 该 赛事 提供 涵盖 海峡两岸 互动 、 学术交流 、 成果 转换 和 教师 培训 等 内容 在内 的 全方位 服务 。 大赛 以 市场 调查 与 分析 为 核心 ， 在 调查 实践 中 提升 大学生 的 组织 、 策划 、 调查 实施 以及 数据处理 与 分析 方面 的 实战 能力 和 创新能力 ， 同时 训练 学生 的 社会 责任感 、 服务 意识 、 市场 敏锐度 和 团队 协作 精神 。 在 数学 与 统计学 统 学院 和 教务处 的 共同 组织 下 ， 我校 共有 五百余名 本科生 报名 参加 第十三届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 （ 本科 组 ) ， 组成 了 93 支 参赛 团队 参加 校级 团队 实践 环节 选拔赛 ， 28 支 团队 参加 河北省 选拔赛 ， 获得 河北省 选拔赛 一等奖 10 项 、 二等奖 2 项 、 三等奖 1 项 ， 12 支 团队 推荐 获得 全国 三等奖 ， 其中 我校 3 支 参赛 团队 获得 参加 全国 总决赛 的 资格 。 在 总决赛 中 ， 由 黄煊 禾 、 李泽森 、 韩思佳 、 顾佳妹 、 林韵涵 五位 同学 组成 的 “ 虾霸 天下 ” 团队 ， 持 作品 《 保 “ 虾 ” 扶农 ， 兴 “ 险 ” 共富 — — 曹妃甸 对虾 养殖 农户 参保 意愿 及其 影响 因素 调查 研究 》 （ 指导 教师 ： 王琦 、 陈华超 、 马天瑜 ） 在 小组赛 中 表现出色 ， 进入 公开赛 复活 赛 ， 最终 荣获 总决赛 一等奖 。 其它 两个 团队 荣获 二等奖 ， 分别 为 《 寸步 之间 ， 瞬息 万 “ 便 ” — — 石家庄市 “ 一刻钟 ” 便民 生活圈 的 居民 感知 及 优化 策略 研究 》 （ 学生 ： 胡忆雯 、 杨 天宇 、 李紫欣 、 王烨楠 、 许梦 ， 指导 教师 ： 张子贤 、 耿娟 、 徐金红 ） ， 《 立德 “ 数 ” 人 — 数据分析 类 课程 融入 思政 元素 调查 及 路径 优化 研究 》 （ 学生 ： 张明雨 、 乔嘉嘉 、 周春静 、 韩琳茹 、 张雨贤 ， 指导 教师 ： 闫亮 、 申博 、 张良勇 ） 。 河北 经贸大学 作为 河北 赛区 组织 院校 ， 再次 荣获 大赛 本科 组 最佳 赛区 组织奖 。 （ 供稿 ： 数学 与 统计学 学院 ）   市调 大赛 天津 总决赛 比赛 现场   市调 大赛 总决赛 颁奖   市调 大赛 小组赛 现场"
    },
    {
        "question": "我校 在 河北省 劳动 教育 技能 竞赛 中 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 5 月 26 日至 28 日 ， 河北省 教育厅 组织 了   2023   年 河北省 大学生 劳动 技能 竞赛 ， 我校 劳动 教育 指导 中心 教师 薛童彤 带领 我校 学生 张文婧 、 王腾 和 张旭 共赴 河北 工程 大学 参加 比赛 。 本次 竞赛 共有 43 支 本科 队伍 参加 ， 分为 “ 饺子 制作 、 应急 救护 、 软 绳梯 制作 ” 三个 竞赛 项目 ， 最终 我校 综合 成绩排名 第 8 ， 荣获 三等奖 ， 充分 展示 出 我校 大学生 良好 的 劳动 精神风貌 。 此外 ， 我校 在 2022 年 河北省 劳动 技能 竞赛 中 收获 颇丰 。 2022 年 劳动 技能 竞赛 分为 动漫 制作 、 剪纸 、 烹饪 家乡 特色菜 、 十字绣 、 手工 制作 、 制作 粮食 画 等 六个 项目 ， 我校 选送 作品 36 份 ， 最终 共有 16 名 学生 获得 奖项 ， 其中 一等奖 1 名 ， 二等奖 1 名 ， 三等奖 3 名 ， 优秀奖 11 名 ， 彰显 我校 学子 在 劳动 技能 方面 全面 开花 。 （ 供稿 ： 学生处 ）   竞赛 现场"
    },
    {
        "question": "我校 师生 在 河北省 学生 军事 训练营 和 高校 军事 教师 授课 竞赛 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近期 ， 河北省 第二届 学生 军事 训练营 比赛结果 和 2023 年 河北省 高等学校 军事 教师 授课 竞赛 结果 公布 。 我校 荣获 河北省 第二届 学生 军事 训练营 团体 二等奖 。 其中 ， “ 战场 医疗 救护 ” 单项 获 二等奖 、 “ 电磁 频谱 监测 ” 单项 获 一等奖 、 “ 实弹射击 ” 单项 获 二等奖 、 “ 军事 理论 考试 ” 单项 获 二等奖 。 我校 法学院 赵振祥 同学 并 评为 “ 优秀 营员 ” 。 同时 ， 我校 军事 理论课 教师 张娜 荣获 2023 年 河北省 高等学校 军事 教师 授课 竞赛 二等奖 。   河北省 第二届 学生 军事 训练营 闭幕式 现场   河北省 高等学校 军事 教师 授课 竞赛 总结 表彰会 现场 为 做好 参加 河北省 第二届 学生 军事 训练营 的 准备 工作 ， 我校 武装部 精准 动员 ， 全程 指导 ， 组建 了 以 商学院 张文婧 、 公共 管理 学院 武晨媛 、 财政 税务 学院 陈宏 、 法学院 赵振祥 四名 同学 为 成员 的 代表队 ， 以上 成员 均 来自 我校 国防 后备 营 ， 并 由校 武装部 老师 带队参加 。 与此同时 ， 我校 大学生 军事 教研室 全面 做好 2023 年 河北省 高等学校 军事 教师 授课 竞赛 参赛 教师 的 选拔 、 培训 与 指导 工作 ， 并 委派 军事 理论 教师 张娜 参赛 。 在 两个 不同 类别 的 国防教育 赛事 中 ， 我校 师生 认真 备赛 、 奋勇争先 ， 经过 与 其他 高校 参赛 师生 的 激烈 角逐 ， 载誉 而 归 。 据悉 ， 河北省 第二届 学生 军事 训练营 和 2023 年 河北省 高等学校 军事 教师 授课 竞赛 分别 于 7 月 8 日至 12 日 、 7 月 15 日至 18 日 在 石家庄 举行 ， 来自 全省 百余所 高校 的 师生 参加 了 活动 。 （ 供稿 ： 学生处 ）"
    },
    {
        "question": "我校 荣获 河北省 国际 教育 交流 先进集体 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 10 日至 11 日 ， 河北省 教育 文化 国际交流 与 合作 协会 第三届 理事会 第三次 全体会议 暨 2023 年 年 会 在 石家庄 召开 。 会议 由 河北省 教育 文化 国际交流 与 合作 协会 主办 ， 河北 医科大学 承办 。 我 校党委 常委 、 副校长 李桂君 和 国际交流 中心 相关 人员 参加 了 会议 。 大会 选举 产生 了 协会会长 、 副会长 、 秘书长 、 副 秘书长 、 常务理事 和 理事 ， 李桂君 当选 河北省 教育 文化 国际交流 与 合作 协会 第三届 理事会 副会长 ， 国际交流 中心 主任 商利伟 当选 河北省 教育 文化 国际交流 与 合作 协会 第三届 理事会 副 秘书长 。 大会 还 表彰 了 2021 - 2023 年度 河北省 国际 教育 交流 先进集体 、 突出 贡献奖 及 先进个人 。 我校 荣获 2021 - 2023 年度 河北省 国际 教育 交流 先进集体 ， 李澜涛 等 4 名 教师 荣获 先进个人 称号 。 近年来 ， 我校 以 “ 人才 强校 、 创新 驱动 、 开放 办学 ” 三大 战略 为 引领 ， 不断 开拓 对外 交流 渠道 ， 积极 寻找 合作 契机 ， 进一步提高 国际化 办学 水平 。 我校 将 以 此次 表彰 为 新 的 起点 ， 继续 深化 开放 办学 战略 ， 探索 更 多 合作 模式 和 渠道 ， 创新 合作 模式 ， 促进 学校 对外开放 走深 走实 。 （ 供稿 ： 国际交流 中心 ） 聘任 仪式 聘书 先进集体"
    },
    {
        "question": "我校 研究生 代表队 荣获 第八届 全国 大学生   人力 资源管理 综合 能力 竞赛 总决赛 特等奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 第八届 全国 大学生 人力 资源管理 综合 能力 竞赛 总决赛 暨 学术论坛 于 11 月 12 日 在 成都 落下 帷幕 。 我校 工商管理 学院 研究生 代表队 荣获 特等奖 、 最具 潜力 奖 。 本次 大赛 由 中国 人力资源 开发 研究会 主办 ， 西南 民族 大学 承办 ， 浙江 精创 教育 科技 有限公司 提供 技术支持 。 大赛 依托 竞赛 及 学术论坛 搭建 研究会 、 高校 、 企业 共同 参与 的 协同 育人 平台 ， 共同 探讨 产学研 结合 及 人力 资源管理 实践 教学 的 新思路 。 本次 大赛 分为 校赛 、 大区 赛 、 总决赛 预选赛 、 全国 总决赛 四个 阶段 ， 历时 近 8 个 月 ， 最终 共有 来自 全国 近百 所 院校 的 88 支 队伍 晋级 全国 总决赛 。 我校 工商管理 学院 研究生 代表队 孟煜 、 王 紫云 和 陈慧雅 三位 同学 在 张静 、 王丽媛 老师 的 指导 下 ， 经过 校赛 、 预选赛 和 总决赛 的 激烈 角逐 ， 最终 代表 我校 参加 全国 总决赛 。 决赛 中 ， 我校 参赛 队员 以 专业 的 理论知识 和 冷静 的 分析 决策 能力 在 复杂多变 的 市场 环境 中 进行 企业 经营 规划 ， 充分 展示 了 工商管理 专业 研究生 扎实 的 理论 基础 、 实践 能力 与 战略思维 ， 最终 荣获 特等奖 、 最具 潜力 奖 。 张静 老师 、 王丽媛 老师 荣获 优秀 指导 教师 奖 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 颁奖 环节 （ 左一为 陈慧雅 ， 左二为 孟煜 ） 我院 研究生 代表队 成员 特等奖 杯 与 荣誉证书 最具 潜力 奖"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 河北省 高校 财务 数智化 大赛 中 斩获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 10 月 中旬 和 11 月 中旬 ， 我校 选派 的 本科生 代表队 参加 2023 年 河北省 高校 财务 数智化 大赛 — — 财务 RPA 设计 与 应用 赛项 和 财务 大 数据 两个 赛项 ， 在 比赛 中 荣获 一等奖 一项 、 二等奖 两项 。 10 月 13 日 ， 2023 年 河北省 高校 财务 数智化 大赛 — — 财务 大 数据 赛 在线 上 举行 ， 大赛 由 河北省 教育厅 主办 ， 衡水 学院 承办 ， 新道 科技股份 有限公司 提供 技术支持 。 我校 选派 两支 本科生 代表队 参加 比赛 。 由 胡立 红 、 李冰 洋 、 王昊悦 、 敖钰婷 四名 本科生 组成 的 河北 经贸大学 1 队 （ 指导老师 王云鹏 、 蒋琳 ） 荣获 本科生 组 二等奖 。 财务 大 数据 赛项 学生 参赛 现场 财务 大 数据 赛项 参赛 结果 11 月 17 日 ， 2023 年 河北省 高校 财务 数智化 大赛 — — 财务 RPA 设计 与 应用 赛项 在线 上 举行 ， 大赛 由 河北省 教育厅 主办 ， 华北 理工大学 承办 ， 新道 科技股份 有限公司 提供 技术支持 。 我校 选派 两支 本科生 代表队 参加 比赛 。 由 王昊悦 、 张欣瑶 、 李冰 洋 、 敖钰婷 四名 本科生 组成 的 河北 经贸大学 1 队 （ 指导老师 李宗 祥和 李献国 ） 荣获 本科生 组 一等奖 。 由 刘佳钰 、 范叶菡 、 武悦铭 、 常佳荦 四名 本科生 组成 的 河北 经贸大学 2 队 （ 指导老师 王云鹏 和 康霞 ） 获得 本科生 组 二等奖 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 财务 RPA 设计 与 应用 赛项 学生 参赛 现场 财务 RPA 设计 与 应用 赛项 学生 参赛 结果"
    },
    {
        "question": "我校 会展经济 与 管理 专业 学生 获 全国 商业 精英 挑战赛 一 、 二等奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 13 日 ， 第十七届 全国 商业 精英 挑战赛 会展 专业 创新 创业 竞赛 总决赛 比赛结果 公布 ， 我校 旅游 学院 会展经济 与 管理 专业 两支 队伍 分别 获得 了 全国 总决赛 一等奖 和 全国 总决赛 二等奖 的 优异成绩 。 初赛 和 总决赛 均 以线 上 方式 举办 ， 本次 比赛 为 自主 命题 ， 分设 会展 项目 策划 赛 、 数字 会展 项目 策划 赛 、 会展 城市 营销 赛 、 会展 调研 报告 赛 以及 会展 项目 设计 赛 ， 采取 视频 展示 方案 （ 或 作品 ） 的 方式 进行 。 初赛 阶段 共 吸引 了 全国 30 个省 、 市 、 自治区 和 直辖市 的 526 所 高校 近 5200 支 队伍 30000 余名 （ 含 知识 赛 ） 学生 报名 参加 。 经 部分 省赛 、 院校 推荐 选拔 ， 组委会 评审 ， 最终 有 来自 全国 30 个省 、 市 、 自治区 360 所 高校 2047 支 （ 学生 组 1987 、 教师 组 60 ） 参赛 队伍 ， 10239 多名 参赛选手 和 辅导教师 入围 全国 总决赛 。 我校 会展 专业 派出 2 支 团队 参加 了 会展 项目 策划 赛 ， 在 李肖红 老师 和 王 苏珊 老师 指导 下 ， 经过 紧张 激烈 的 角逐 ， 我校 旅游 学院 “ 啊 对 对 对 ” 团队 的 《 中国 （ 保定 ） 国际 纸扎 行业 博览会 》 项目 和 “ 铿锵 玫瑰 ” 团队 的 《 中国 （ 新疆 ） 国际 海产 替代 — 海鲜 陆养 展览会 》 项目 分别 荣获 会展 项目 策划 赛 （ 本科 组 ） 一等奖 和 二等奖 。 全国 商业 精英 挑战赛 会展 创新 创业 竞赛 经过 十余年 培育 发展 ， 业已 成为 我国 会展 教育领域 中 ， 院校 覆盖 全面 、 校企 合作 深入 、 国际交流 广泛 的 赛事 活动 ， 形成 了 集 学科 竞赛 、 产学 合作 与 国际交流 三位一体 的 创新 实践 平台 。 会展 竞赛 在 我国 “ 十四五 ” 开局 之年 被 纳入 全国 普通高校 大学生 竞赛 排行榜 ， 体现 了 教育 系统对 会展 竞赛 推动 学科建设 、 产教 融合 发挥作用 的 高度 认可 。      "
    },
    {
        "question": "我校 在 2023 年 “ 新道 杯 ” 数智 财经 大赛 （ 本科生 组 ） 中 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 2 - 3 日 ， 2023 年 “ 新道 杯 ” 数智 财经 大赛 全国 总决赛 在线 上 举行 。 我校 会计学院 参赛 团队 荣获 全国 二等奖 。 2023 年 “ 新道 杯 ” 数智 财经 大赛 由 中国 商业 会计学 会 主办 、 辽宁 财贸 学院 承办 ， 来自 全国 28 个省 （ 市 、 自治区 ） 的 67 支 参赛 队伍 进入 总决赛 。 我校 本科生 团队 由 会计学院 王昊悦 、 张欣瑶 、 李冰 洋 和 敖钰婷 4 名 学生 组成 ， 李宗祥 、 李献国 两位 指导老师 全程 精心 指导 ， 经过 激烈 角逐 ， 最终 摘得 全国 决赛 二等奖 的 优异成绩 。 会计学院 在 2023 年 “ 新道 杯 ” 数智 财经 大赛 （ 本科生 组 ） 中 荣获 全国 二等奖 大赛 着眼于 产业 数智化 转型 需求 ， 对接 世界 技能 大赛 新理念 ， 将 新 经济 、 新 业态 、 新 技术 、 新 职业 紧密联系 ， 通过 财务 共享 、 财务 大 数据 、 财务 机器人 等 数智化 技术 在 真实 工作 场景 中 的 运用 ， 将 数智化 人才培养 理念 引入 竞赛 项目 。 通过 参赛 ， 锻炼 了 学生 的 数智 财经 思维 及 数智 财经 技术 运用 能力 ， 提高 了 学生 数字化 工具 应用 和 财务 大 数据分析 与 决策 能力 、 提升 了 学生 的 数字化 管理 会计 分析 与 报告 素养 ， 为 培养 复合性 应用型 高素质 新 财经 人才 打下 良好基础 。 （ 供稿 ： 图书馆 ）      "
    },
    {
        "question": "我校 教师 在 首届 全国 ISEC 教师 教学 创新 活动 中 取得 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 2 日 ， 由 国家 留基委 主办 的 首届 ISEC 教师 教学 创新 活动 在 北京 圆满 落幕 。 我校 ISEC 教师 郑伟波 团队 荣获 二等奖 ， 伍亚丽 荣获 三等奖 。 首届 ISEC 教师 教学 创新 活动 引入 ISEC 教师 长期存在 的 教学 难题 ， 在 ISEC 教学 实践 过程 中 探索 解决 教学 难题 的 新 方法 ， 强化 ISEC 教师 的 教学 创新能力 ， 形成 一批 可 借鉴 、 可 迁移 至 ISEC 教学 实践 的 教学 创新 实例 ， 搭建 ISEC 教师 专业 研讨 、 团队 协作 、 教学 创新 的 支持 平台 。 本次 活动 始于 问题 思考 、 探究 问题 本质 、 重在 创新 实践 、 促生 教学 创新 ， 融合 专题讲座 、 思维 训练 、 专题研讨 、 教学 设计 、 教学 实践 和 教学 展示 等 多重 形式 ， 分为 问题 引入 与 教学 分享 、 教学 研讨 与 创新 思考 、 教学 创新 方案设计 、 教学 创新 实践 、 教学 创新 方案 评选 与 展示 五个 环节 ， 历时 一年 。 此次 获奖 充分体现 了 河北 经贸大学 ISEC 教师 对 ISEC 教学 理念 、 思维 和 教学模式 的 创新 发展 能力 ， 进一步 推动 了 ISEC 项目 教师 团队 的 建设 与 发展 。 （ 供稿 ： 国际 教育 学院 ） 团队 合影 获奖 教师 合影"
    },
    {
        "question": "我校 酒店 管理 专业 学生 在 2023 年 （ 第十七届 ） 全国 高校 商业 精英 挑战赛 酒店 管理 实践 竞 ... ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 我校 旅游 学院 学生 在 2023 年 （ 第十七届 ） 全国 高校 商业 精英 挑战赛 酒店 管理 实践 竞赛 中获 全国 三等奖 ； 在 第八届 尖烽 时刻 全国 酒店 管理 模拟 大赛 中 荣获 两项 全国 二等奖 ， 两项 全国 三等奖 。 2023 年 （ 第十七届 ） 全国 高校 商业 精英 挑战赛 酒店 管理 实践 竞赛 于 2023 年 9 月 正式 启动 ， 共有 全国 22 个省 、 市 、 自治区 、 直辖市 和 特别 行政区 的 84 所 高校 235 支 队伍 1600 余名 （ 含 知识 赛 ） 师生 报名 参赛 。 经过 初赛 、 复赛 、 全国 总决赛 分组赛 ， 我校 旅游 学院 高本 酒店 管理 专业 学生 郭可怡 、 李雨欣 、 张佳欣 、 杨锦茹 在 韩金辉 、 计然 两位 老师 的 精心 指导 下 ， 其 参赛 作品 《 “ 住 在 山海 间 ， 睡 在 人情 里 ” — — 王坡 民宿 酒店 营销策划 方案 》 最终 荣获 三等奖 。 2023 年 第八届 “ 尖烽 时刻 ” 全国 酒店 管理 模拟 大赛 ， 于 2023 年 9 月 开始 启动 ， 经历 初赛 、 复赛 、 总决赛 ， 历时 近 2 个 月 ， 在 11 月 28 日 落下 帷幕 。 旅游 学院 选拔 出 23 名 学生 共分 六组 参赛 ， 在 贾一诺 老师 的 指导 下 ， 我校 旅游 学院 学生 碱基 互补 配队 （ 段子 杰 、 徐靖雪 、 张超 、 符春艳 ） 、 银河 小分队 （ 聂硕莹 、 耿菲遥 、 李综熙 、 白 伊凡 ） 获得 全国 二等奖 ， 初来乍到 队 （ 李佳慧 、 张梦瑶 、 刘烁 、 张语暄 ） 、 深藏 bule 队 （ 刘畅 、 胡雅倩 、 符天丽 ） 获得 全国 三等奖 。 第十七届 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会展 专业 创新 创业 实践 竞赛 （ 酒店 管理 实践 竞赛 ） 由 中国国际贸易促进委员会 商业 行业 委员会 、 中国 国际商会 商业 行业 商会 与 中国 商业 经济学 会 共同 主办 。 根据 中国 高等教育 学会 高校 竞赛 评估 与 管理体系 研究 工作组 发布 的 《 全国 普通高校 大学生 竞赛 排行榜 》 ， 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会展 专业 创新 创业 实践 竞赛 已 纳入 学科 竞赛 排行榜 ， 是 目前 唯一 上榜 的 国家级 大学生 会展 类 竞赛活动 。 “ 尖烽 时刻 ” 酒店 管理 模拟 大赛 专 为 开设 旅游 管理 类 专业 （ 包括 酒店 管理 、 旅游 管理 、 会展经济 与 管理 、 旅游 管理 与 服务 教育 等 ） 的 高校 或 学院 ， 开发 了 集 实验 、 教学 于 一体 的 模拟 运营 系统 。 大赛 使用 CESIM   HOSPITALITY 酒店 运营 管理 模拟系统 进行 比赛 ， 聚焦 酒店 和 餐饮 管理 ， 参赛者 在 同一 市场 中 进行 累计 利润 的 比拼 。 在 比赛 中 ， 学生 对 前台 、 客房 、 餐饮 、 人力 等 模块 进行 决策 ， 在 动态 市场 变化 中 调整 队伍 的 战略 ， 与 来自 全国 各大 高校 的 同学 们 共同 竞技 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ） 酒店 管理 实践 竞赛 全国 三等奖 代表队 成员 第八届 尖烽 时刻 全国 酒店 管理 模拟 大赛 获奖 证书"
    },
    {
        "question": "工商管理 学院 代表队 喜获 2022 年 “ 全国 高校 商业 精英 挑战赛 品牌 策划 竞赛 ” 中国 地区 选 ... ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 2022 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 品牌 策划 竞赛 中国 地区 选拔赛 全国 总决赛 于 5 月 29 日 落下 帷幕 ， 工商管理 学院 市场营销 专业 “ 苹乐 品牌 策划 工作室 ” 团队 在 比赛 中 脱颖而出 ， 荣获 中国 地区 选拔赛 全国 总决赛 二等奖 。   荣誉 奖牌 2022 年 全国 商业 精英 挑战赛 品牌 策划 大赛 为 教育部 认定 的 全国性 学科 竞赛 ， 在 竞赛 排行榜 中 位列 第 46 位 。 今年 参赛 规模 创 历史 之 最 ， 共有 来自 全国 25 个省 、 自治区 、 直辖市 的 300 余所 高等院校 的 1300 余支 参赛队 报名 ， 其中 “ 双 一流 ” 、 “ 211 ” 、 “ 985 ” 院校 30 余所 ， 最终 有 244 所 学校 的 845 支 团队 成功 入围 全国 总决赛 。   代表队 成员 来自 我校 2020 级 市场营销 专业 的 梁国 钰 、 王欣平 、 马一诺 、 王 佳讯 、 齐佳乐 同学 在 桑银峰 和 范伟 两位 老师 的 指导 下 ， 以 河北省 著名 粮机 企业 河北 苹乐 粮机 集团 为 规划 对象 进行 参赛 ， 最终 荣获 全国 总决赛 二等奖 的 好 成绩 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ）   代表队 成员 现场 展示"
    },
    {
        "question": "​ 我校 作品 在 第五届 全国 高校 心理 情景剧 大赛 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 7 月 22 日 、 23 日 ， 第五届 全国 高校 心理 情景剧 大赛 决赛 在 济南 举行 。 本次 大赛 由 中国 心理学 会 心理 危机 干预 工作 委员会 和 全国 高校 心理 委员 研究 协作组 主办 ， 济南 工程 职业 技术 学院 和 全国 高校 心理 委员 工作 平台 承办 ， 全国 280 余所 高校 的 287 个 参赛 剧目 经过 初 赛后 共有 26 个 剧目 参加 本次 大赛 决赛 的 现场 展演 。 决赛 共 评出 十佳 剧目 ， 优秀 剧目 ， 最佳 男 、 女主角 ， 最佳 男 、 女配角 等奖项 。 我校 学生处 选推 的 商学院 心理 情景剧 《 朋友圈 》 以 初赛 第 14 名 的 优异成绩 入选 第五届 高校 心理 情景剧 百佳 剧目 ， 进入 决赛 进行 现场 展演 ， 最终 获 全国 高校 心理 情景剧 优秀 剧目 奖 。 心理 情景剧 《 朋友圈 》 以新 时代 大学生 沉溺在 网络 世界 里 ， 以 掩饰 自己 的 不 自信 和 内心 的 空虚 为 背景 ， 聚焦 网络 世界 和 现实生活 的 矛盾 ， 运用 对白 、 独白 、 多重 替身 等 心理剧 技术 和 音乐 、 舞蹈 等 艺术 手法 演绎 学生 的 内心世界 ， 引导 学生 勇敢 面对现实 中 的 自己 ， 不 为 朋友圈 中 的 美好 幻影 所 禁锢 。 该剧 是 我校 第十届 校园 心理剧 大赛 一等奖 获奖作品 ， 后经 学生处 、 商学院 和 相关 专家 对 剧本 内容 和 演员 展示 等 方面 进行 精心 指导 ， 对 作品 进行 再次 打磨 ， 最终 选推 参加 第五届 全国 高校 心理 情景剧 现场 决赛 。 校园 心理 情景剧 是 在 心理剧 的 基础 上 衍生 出来 的 一种 团体 心理 辅导 方式 ， 通常 由 同学 们 自编 、 自演 、 自导 ， 在 舞台 上 演绎 自己 的 故事 ， 探索 心灵 的 成长 之 路 。 我校 自 2013 年 至今 ， 已 成功 举办 了 十届 校园 心理 情景剧 比赛 ， 该 活动 作为 我校 重点 打造 的 大学生 心理健康 教育 特色 品牌 活动 ， 以 其 生动 、 直观 、 灵活 的 形式 和 特点 ， 吸引 了 同学 们 的 广泛 关注 和 积极参与 ， 在 心理健康 教育 工作 中 发挥 了 独特 的 作用 。 我校 选推 的 校园 心理剧 作品 多次 在 省 和 全国 高校 校园 心理剧 比赛 中 获奖 ， 多名 教师 获省 和 全国 优秀 指导 教师 奖 。 （ 供稿 单位 ： 学生处   商学院 ）   全国 高校 心理 情景剧 决赛 比赛 现场   颁奖典礼 现场   心理 情景剧 《 朋友圈 》 参赛 师生 合影"
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 “ 第六届 中国 研究生 公共 管理 案例 大赛 ” 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 第六届 中国 研究生 公共 管理 案例 大赛 决赛 在 河南 郑州 落下 帷幕 。 我校 代表队 荣获 全国 二等奖 ， 河北 经贸大学 获 优秀 组织奖 。   我校 代表队 荣获 全国 二等奖   河北 经贸大学 获 优秀 组织奖 本届 案例 大赛 于 2021 年 10 月份 正式 启动 ， 共有 包括 清华大学 、 中国人民大学 、 上海交通大学 、 复旦大学 、 山东大学 、 中央财经 大学 等 211 所 院校 的 2110 支 队伍 报名 。 经过 初赛 、 决赛 ， 我校 公共 管理 学院 赵玉洁 、 翟玉朋 、 范牛 牛 、 李培培 、 刘阳 在 宋惠敏 教授 、 龚园园 老师 精心 指导 下 ， 以 案例 《 “ 金钥匙 ” 还是 “ 黑暗 箱 ” — — 从林泉 环境 专项 看 运动 模式 下基层 政策 执行 之困 》 参赛 ， 最终 荣获 全国 二等奖 的 好 成绩 ， 同时 我校 蝉联 大赛 优秀 组织奖 ， 实现 了 MPA 教育 的 又 一次 突破 。   比赛 现场 “ 中国 研究生 公共 管理 案例 大赛 ” 创设 于 2016 年 ， 是 最早 被 列入 “ 中国 研究生 创新 实践 系列 大赛 ” 主题 赛事 之一 ， 由 中国 学位 与 研究生 教育 学会 、 中国科协 青少年 科技 中心 主办 ， 全国 公共 管理 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 联合 主办 的 唯一 面向 MPA 研究生 展开 的 全国性 比赛 。 大赛 旨在 引导 广大 研究生 尤其 是 MPA 研究生 关注 我国 公共 管理 实际 问题 ， 通过 调查 研究 、 案例 采编 及 分析 辩论 等 比赛 过程 ， 深化 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 认识 ， 提高 运用 公共 管理 理论 方法 解决 实际 问题 的 能力 ， 在 MPA 教育 中 进一步 推广 案例 教学 ， 使 MPA 教育 与 公共 管理 实践 、 与 国家 发展 大局 更加 紧密结合 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）   比赛 现场 合影"
    },
    {
        "question": "喜报 ： 我校 MBA 参赛 团队 在 2022 年 河北省 高校 第五届 MBA 尖峰 时刻 创业 企划 大赛 取得 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 5 日 ， 河北省 高校 第五届 MBA 尖峰 时刻 创业 企划 大赛 决赛 圆满 落幕 ， 来自 河北 经贸大学 、 河北 工业 大学 、 燕山大学 、 河北 地质 大学 等 高校 的 18 支 代表队 进行 了 对决 ， 我校 MBA 中心 选派 的 参赛 团队 荣获 一等奖 1 项 、 二等奖 2 项 ， 三等奖 2 项 。 本次 大赛 本着 “ 以赛 促教 ， 以赛 促学 ” 的 宗旨 ， 经 河北省 教育厅 学位 管理 与 研究生 处 同意 ， 由 河北省 经管 研究生 教育 指导 委员会 主办 ， 河北 地质 大学 承办 ， 中国 MBA 教育网 协办 。 比赛 自 6 月 正式 启动 以来 ， 46 个 团队 近 300 人 参赛 ， 最终 角逐 进入 到 决赛 的 9 所 高校 共有 18 支 队伍 ， 决赛 采用 项目 展示 及 专家 点评 项目 答辩 方式 。 受 疫情 影响 ， 比赛 切换 至线 上 ， 18 支 队伍 分成 两组 进行 。 今年 8 月 发布 赛事 通知 以来 ， 我校   MBA 教育 中心 领导 高度重视 ， 认真 安排 部署 ， 线 上线 下 广泛 宣传 ， 积极 动员 学生 参赛 ， 指导 教师 认真 辅导 ， 对 参赛 项目 进行 了 校内 选拔 ， 择优 推荐 5 个 团队 参加 决赛 。 决赛 由 河北 地质 大学 管理 学院 院长 王汉新 主持 。 开幕式 上 ， 全国 工商管理 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 副 主任委员 、 教育部 工商管理 专业 教学 指导 委员会 副 主任委员 、 中国人民大学 原 副校长 伊志宏 教授 ， 河北省人民政府 学位 委员会 办公室 主任 、 河北省 教育厅 学位 管理 与 研究生 处 朱智国 处长 ， 河北 地质 大学校长 和志强 教授 、 河北省 经管 研究生 教育 指导 委员会 秘书长 、 河北 工业 大学 经济 管理 学院 院长 吕荣杰 教授 分别 发表 了 热情洋溢 的 致辞 。 开幕式 后 ， 根据 分组 和 抽签 顺序 ， 通过 项目 介绍 、 答辩 等 环节 进行 比赛 。 各 参赛 团队 对 各自 的 企划 项目 进行 全方位 展示 ， 面对 专家 、 评委 的 提问 ， 我校 参赛 队员 对答如流 ， 以 充分 的 准备 、 饱满 的 激情 和 十足 的 自信 赢得 了 评审 专家 们 的 好评 。 经过 三个 多 小时 的 激烈 角逐 ， 我校 MBA 七彩 飞扬 团队 （ 社区 惠民 食堂 项目 ） 荣获 一等奖 ， 一见 氢心 团队 （ “ 氢 ” 春 依旧 ） 和 尖峰 小 二班 团队 （ 缝纫 有余 — — 大中型 服装 生产 企业 智造 升级 项目 ） 荣获 二等奖 ， 易 驾行 创业 团队 （ 智慧 驾培 项目 ） 和 职有 你 我 团队 （ “ 职场 人 ” APP ） 荣获 三等奖 ， 桑银峰 老师 和 何伟 老师 荣获 最佳 指导 教师 奖 。 历时 两个 月 的 比赛 ， 老师 们 悉心 指导 ， 队员 们 紧密配合 ， 最终 取得 了 优异成绩 。 参赛 队员 表示 ， 大赛 聚焦 新 产品 、 新 技术 、 新 服务 、 新 业态 、 新 模式 ， 不仅 是 一次 MBA 学生 创新 创业 的 大 练兵 ， 也 是 一次 创新 创业 策划 的 展示 与 角逐 ， 更是 一次 对 自我 的 重新 梳理 和 复盘 。 能够 作为 “ 后浪 ” 提出 项目 策划 ， 与 其他 团队 共同 交流 拓宽 视野 ， 并 得到 专家 评委 的 指导 与 意见 ， 为 社会 发展 贡献 出 自己 的 一份 力量 ， 远比 获奖 更能 激励 团队 奋发向上 ， 他们 将 乘着 新 时代 的 东风 ， 积极响应 国家 政策 ， 继续 完善 创新 创业项目 ， 以 更 充分 的 准备 和 更 强有力 的 市场 说服力 ， 真正 投身于 创新 创业 实践 中 ， 为 京津冀 协同 发展 和 雄安 新区 建设 贡献 智慧 力量 。 殊荣 的 背后 ， 是 参赛 队员 不分昼夜 的 付出 ， 是 指导老师 默默无闻 的 奉献 ， 更是 MBA 教育 中心 领导 高度重视 ， 支持 创新 创业 教育 ， 优化 人才培养 模式 的 直接 体现 。 接下来 ， 我校 MBA 教育 中心 将 以 本次 大赛 为 起点 ， 进一步 带动 校园 创新 创业 氛围 ， 争取 在 创新 创业 方面 取得 更 多 突破 ！   活动 现场   活动 现场   活动 现场   活动 现场"
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 “ 2022 一带 一路 暨 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 之 金融 科技 综合 能力 赛 ... ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 27 日 ， “ 2022 一带 一路 暨 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 金融 科技 综合 能力 赛项 ” 总决赛 落下 帷幕 。 我校 代表队 荣获 全国 大赛 二等奖 ， 河北 经贸大学 获 优秀 组织奖 。 “ 一带 一路 暨 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 ” 是 金砖 五国 最高 领导人 认可 的 、 政府 间 国际 组织 金砖 国家工商 理事会 批准 的 国际 竞赛 ， 2017 年 首届 举办 ， 五年 来 ， 累计 13 万余人次 参与 了 竞赛 及 相关 会议 、 展览 展示 、 技术 交流 等 活动 ， 成为 推动 金砖 国家 间 教育 合作 、 技能 开发 和 人文 交流活动 的 重要 平台 。 作为 该 大赛 的 核心 赛项 之一 ， 金融 科技 综合 能力 赛项 自 9 月 启动 以来 ， 受到 了 社会各界 的 广泛 关注 与 全国 高校 的 积极响应 ， 陆续 在 北京 、 山东 、 江苏 、 湖北 、 河北 、 广东 等 二十余 省区 举办 省赛 。 各 高校 参赛 队伍 通过 在 校内 赛 、 省赛 激烈 的 角逐 ， 最终 ， 来自 全国 不同 高校 的 120 支 代表队 在 总决赛 的 现场 齐聚一堂 ， 通过 分布式 云端 竞赛 的 方式 参加 总决赛 。 由 我校 金融 学院 孙玮 老师 指导 ， 金融 科技 专业 学生 侯恒宇 、 张林冉 、 李 颖 昳 、 李浩 同学 组成 的 参赛 队伍 ， 在 10 月 28 日 举办 的 省赛 中 ， 与 来自 全省 18 所 院校 的 36 支 代表队 角逐 ， 经 金融 科技 基础知识 测试 、 金融 科技 应用 技能 操作 、 金融 科技 综合 实战 演练 等 环节 ， 荣获 省赛 一等奖 并 获得 参加国 赛 资格 。 在 国赛 中 经过 3 小时 紧张 激烈 的 比拼 ， 最终 荣获 全国 二等奖 的 好 成绩 ， 同时 我校 获得 大赛 优秀 组织奖 ， 实现 了 金融 科技 专业 学生 培养教育 的 又 一次 突破 。 我校 金融 科技 专业 旨在 培养 既 了解 金融 学科 基本原理 ， 又 熟悉 掌握 新一代 信息技术 的 复合型 应用性 人才 。 通过 参与 本次 金融 科技 综合 能力 赛 项目 ， 学生 们 加强 了 对外 学习 交流 ， 锻炼 了 技术 应用 能力 ， 开阔 了 国际 视野 。 通过 “ 赛训 结合 ” “ 赛教 融通 ” “ 以赛 促学 ” “ 以赛 促改 ” ， 也 将 更好 地 推动 我校 金融 科技 专业 的 创新 和 发展 ， 开拓 新 财经 人才培养 新 路径 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）   2022 一带 一路 暨 金砖 国家 技能 发展 与 技术创新 大赛 金融 科技 综合 能力 赛项   国赛 二等奖   省赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 第一届 “ 新道 数智 人才 杯 ” 全国 大学生 区块 链 应用 技能 大赛 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 4 日 ， 第一届 “ 新道 数智 人才 杯 ” 全国 大学生 区块 链 应用 技能 大赛 圆满 落幕 ， 我校 代表队 荣获 全国 二等奖 。 由 我校 金融 学院 孙玮 老师 指导 ， 金融 科技 专业 学生 郭瑞 、 金融 工程 专业 学生 张风枝 、 王斌 和 财税 学院 资产 评估 专业 学生 刘琬妮 组成 的 代表队 ， 在 6 月份 举行 的 2022 年 河北省 高校 财务 数智化 大赛 — — 区块 链 技术 应用 创新 赛项 中 ， 与 来自 全省 35 所 高校 65 支 队伍 近 400 名 选手 角逐 ， 通过 “ 理论 + 实践 ” 的 考核 方式 ， 经 区块 链 基础知识 测试 、 区块 链 创新 实践 展示 等 环节 ， 荣获 省赛 一等奖 并 获得 国赛 资格 。 来自 全国 不同 高校 的 75 支 参赛 队伍 、 470 余名 师生 ， 通过 分布式 云端 竞赛 的 方式 参加 了 国赛 总决赛 。 在 2 天 的 比赛 过程 中 ， 通过 联盟 链 创新 方案 、 联盟 链实 操 、 现场 答辩 三轮 比拼 ， 最终 ， 8 支 参赛 队伍 荣获 大赛 一等奖 ， 15 支 参赛 队伍 荣获 大赛 二等奖 ， 22 支 参赛 队伍 荣获 大赛 三等奖 ， 24 支 参赛 队伍 荣获 大赛 优秀奖 。 我校 代表队 最终 荣获 全国 二等奖 的 优异成绩 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）   第一届 “ 新道 数智 人才 杯 ” 全国 大学生 区块 链 应用 技能 大赛   国赛 二等奖   省赛 一等奖"
    },
    {
        "question": "我校 荣获 河北省 高等院校 领导班子 国际交流 与 合作 考核 优秀 等次 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 根据 《 河北省 教育厅 关于 公布 2022 年度 河北省 高等院校 领导班子 国际交流 与 合作 考核 评价 结果 的 通知 》 （ 冀教外 函 〔 2023 〕 4 号 ） ， 我校 2022 年度 国际交流 与 合作 工作 再次 取得 了 优秀 等次 的 佳绩 。 我校 重视 国际交流 与 合作 ， 与 美国 、 英国 、 意大利 、 澳大利亚 、 韩国 等 50 多个 国家 的 高等院校 和 其他 教育 机构 长期保持 交流 合作 关系 。 2022 年 ， 学校 努力 克服 新冠 疫情 的 影响 ， 以 “ 人才 强校 、 创新 驱动 、 开放 办学 ” 三大 战略 为 引领 ， 积极 拓展 国际交流 合作 渠道 ， 创新 合作 形式 ， 进一步提高 教育 对外开放 和 国际化 办学 水平 。 今后 ， 学校 将 继续 深化 开放 办学 战略 ， 推进 教育 国际化 ， 促进 学校 高质量 内涵 发展 。 本次 考核 由 河北省 教育厅 组织 ， 从 高校 领导班子 重视 程度 、 中外合作 办学 、 中外 人文 交流 、 来华 留学 和 港澳台 交流 、 国际 中文 教育 、 常态 化 疫情 防控 和 国际化 传播 能力 建设 等 方面 进行 逐项 积分 ， 确定 考核 等次 。 （ 供稿 ： 国际交流 中心 ）   考核 等次 名单 截图   考核 结果 通知 截图"
    },
    {
        "question": "法学院 学子 在 全国 安全 素养 展示 活动 中 取得 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 4 月 12 日 — 13 日 ， 2023 年 全国 高校学生 国家 安全 素养 展示 活动 在 长安 大学 举行 。 由 我校 安全 工作 处 、 校团委 及 教务处 牵头 组织 ， 法学院 苑梦晴 、 文化 与 传播学院 王梓钰 、 金融 学院 李祥雨 、 商学院 高晨宇 等 四名 同学 组成 的 代表队 代表 河北 参赛 ， 以 排名 全国 第三 的 成绩 荣获 此次 大赛 “ 闪亮 风采 之星 ” 荣誉称号 。 本次 活动 由 教育部 思想 政治 工作 司 、 中共陕西省委 教育 工作 委员会 、 陕西省 教育厅 指导 ， 中国 高等教育 学会 保卫 学 专业 委员会 、 教育部 高校 思想 政治 工作 创新 发展 中心 主办 ， 陕西省 高等教育 学会 保卫 学 专业 委员会 、 长安 大学 承办 。 全国 28 个 高校 代表队 200 余名 学生 参加 了 本次 展示 活动 ， 近 1000 名 师生 现场 观摩 。 活动 深入 贯彻落实 了 总体 国家 安全观 ， 有力 推进 了 高校 国家 安全 教育 ， 增强 了 高校学生 国家 安全意识 和 素养 ， 是 深入 学习 贯彻落实 党 的 二十大 精神 ， 将 国家 安全 教育 融入 高校 育人 工作 的 有力 举措 。 （ 供稿 ： 法学院 ）   活动 合影   活动 现场   荣誉证书"
    },
    {
        "question": "工商管理 学院 代表队 在 第八届 全国 大学生 人力 资源管理 综合 能力 竞赛 本科 组 第一 赛区 区 ... ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 5 月 14 日 ， 第八届 全国 大学生 人力 资源管理 综合 能力 竞赛 本科 组 第一 赛区 区域 赛 暨 学术论坛 圆满 收官 。 我校 工商管理 学院 三支 队伍 在 大区 赛中 分别 荣获 特等奖 、 一等奖 和 二等奖 各 1 项 。 本次 大赛 由 中国 人力资源 开发 研究会 主办 ， 首都 经济 贸易大学 承办 ， 浙江 精创 教育 科技 有限公司 提供 技术支持 。 区域 赛由 来自 北京 、 河北 、 内蒙古 、 山东 、 山西 和 天津 6 个省 、 市 、 自治区 的 383 支 参赛 队伍 参与 。 采用 新道 公司 DBE 人力资源 大 数据 实践 教学 平台 ， 结合 最新 的 “ 数智 人力 ” 理念 ， 通过 “ 理论 + 实践 ” 的 考核 方式 ， 让 学生 学会 利用 大 数据分析 工具 发现 、 分析 与 解决 企业 人力 资源管理 问题 ， 培养 人力资源 专业 学生 的 数字化 意识 与 思维 ， 使 其 能够 学会 将 “ 数字化 ”   与 “ 人力 资源管理 ” 相结合 ， 利用 资源整合 创新 人力 资源管理 新 模式 ， 提升 大学生 专业 能力 和 创新 素质 的 同时 ， 助推 中国 人力资源 的 进一步 创新性 发展 。 本次 区域 赛共 分为 线上 大 数据分析 以及 线下 务实 设计 答辩 两 部分 。 在线 上 的 大 数据分析 部分 ， 需要 通过 对 所 给 案例 进行 挖掘 ， 明确 业务 问题 和 目标 ， 借助 精创云 平台 获取数据 ， 处理 数据 ， 构建 模型 ， 再 进行 模型 应用 ， 最后 根据 前述 信息 撰写 报告 。 在线 下 务实 设计 答辩 部分 ， 针对 报告 内容 进行 ppt 答辩 展示 。 经过 两轮 的 激烈 角逐 ， 最终 由 我校 工商管理 学院 张静 、 王丽媛 老师 指导 ， 王子 璇 、 武珊珊 、 郑婉莹 组成 的 数智小 能手 队以 总分 第二 的 成绩 荣获 特等奖 ； 由 许龙 、 刘渊 老师 指导 ， 车 佳美 、 张梦瑶 、 杨依诺 组成 的 精英 三次 方队 荣获 一等奖 ； 由史淑秀 、 刘培琪 老师 指导 ， 张易 迈 、 张艺冉 、 冯晓宇 组成 的 智慧 之星队 荣获 二等奖 。 ( 供稿 ： 工商管理 学院 ）   颁奖 环节   数智小 能手 队 ( 左五 ） 和 精英 三次 方队 ( 右五 ） 指导老师 及 成员"
    },
    {
        "question": "旅游 学院 代表队 获 首届 中国 大学生 旅游 管理 虚拟 仿真 大赛 全国 总冠军 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 5 月 28 日 ， 由 中国旅游协会 主办 、 南开大学 协办 的 首届 中国 大学生 旅游 管理 虚拟 仿真 大赛 在 南开大学 正式 落下 帷幕 。 我校 旅游 学院 教师 贾一诺 带队 ， 酒店 管理 专业 金丙智 、 朱宁 、 段子 杰 、 杨一平 同学 组队 参赛 ， 在 所有 队伍 中 总成绩 排名 第一 ， 荣获 大赛 全国 总冠军 。 中国 大学生 旅游 管理 虚拟 仿真 大赛 是 中国旅游协会 旨在 提升 大学生 商业 思维 模式 和 经营 决策 能力 的 国家级 专业 赛事 。 此次 大赛 使用 “ 旅游 管理 模拟 沙盘 ” 系统 ， 通过 创建 各种 虚拟 仿真 的 实验 背景 ， 由 参赛 团队 进行 酒店 企业 的 市场竞争 和 商业 分析 ， 系统性 地 考验 选手 们 的 战略性 思维 水平 。 此次 比赛 自 2023 年 3 月 开始 初赛 ， 全国 110 所 高校 共计 428 支 代表队 报名 参赛 。 我校 旅游 学院 代表队 经过 初赛 与 复赛 的 激烈 角逐 ， 成功 晋级 决赛 ， 于 5 月 25 日 与 其他 46 所 高校 的 77 支 代表队 共聚 南开大学 。 为期 4 天 的 决赛 分为 两个 阶段 ： 实验 竞技 与 团队 答辩 。 我校 代表队 在 此次 酒店 企业 模拟 经营 过程 中 ， 经过 多个 回合 的 数据分析 和 战略决策 ， 以全 市场 最高 的 累计 投资 回报率 取得 实验 竞技 的 第一名 ， 并 通过 稳定 出色 的 团队 答辩 ， 以 总分 第一 的 成绩 一举 取得 全国 总冠军 。 我校 “ 新 财经 ” 教育 改革 以来 ， 旅游 学院 领导班子 鼓励 各 专业 积极开展 “ 以赛 促教 ， 以赛 促学 ” 的 实践 教学模式 创新 ， 酒店 管理 专业 致力于 酒店 数字化 运营 方向 升级 转型 ， 积极 引进 经营 沙盘 教学模式 ， 努力 探索 实践 教学方法 ， 进一步 推动 专业人才 的 商业 思维 方式 和 数据分析 能力 的 培养 ， 践行 “ 创新 人才 价值 ， 赋能 青年 未来 ” 的 专业 愿景 。 此次 比赛 充分 展示 了 旅游 学院 学生 的 综合 素质 和 专业 能力 ， 也 体现 了 学院 人才培养 和 教育 改革 的 良好 成效 。 （ 供稿 单位 ： 旅游 学院 ）   颁奖 现场   参赛 学生 与 指导 教师 合影"
    },
    {
        "question": "我校 附属中学 被 评为 “ 体教 融合 • 青少年 冰雪 运动 实验 基地 ” ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 我校 附属中学 在 2020 年 被 教育部 命名 为 “ 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残会 奥林匹克 教育 示范 学校 ” 后 ， 2021 年 再 获 殊荣 ， 被 评为 “ 体教 融合 • 青少年 冰雪 运动 实验 基地 ” 并 授牌 。 近年来 ， 我校 附属中学 认真 贯彻落实 习近平 总书记 “ 带动 三亿人 参与 冰上运动 ” 的 重要 指示 ， 切实 推动 青少年 冰雪 运动 的 普及 和 发展 。 今后 ， 附属中学 将 以 “ 体教 融合 ” 实验 基地 为 抓手 ， 积极 组织 冰雪 运动 教学 训练 、 培训 、 比赛 等 活动 ， 激励 更 多 青少年 参与 冰雪 运动 ， 在 活动 中 激发 学生 对 冰雪 运动 的 热情 ， 引导 学生 弘扬 奥林匹克 精神 ， 践行 社会主义 核心 价值观 ， 促进 青少年 学生 身心健康 成长 。 （ 供稿 ： 附属中学   葛琳 ）   （ 附属中学 2020 年 获 “ 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残会 奥林匹克 教育 示范 学校 ” ）   （ 附属中学 2021 年 被 评为 “ 体教 融合 • 青少年 冰雪 运动 实验 基地 ” ）"
    },
    {
        "question": "我校 教师 和 教学 团队 荣获 2021 年 河北省 教学 名师 和 优秀 教学 团队 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 河北省 教育厅 公布 2021 年度 河北省 普通本科 院校 教学 名师 和 优秀 教学 团队 名单 。 我校 金融 学院 王重润 教授 、 财政 税务 学院 仇晓洁 教授 获评 河北省 普通本科 院校 教学 名师 ； 管理科学 与 工程学院 管理科学 教学 团队 （ 带头人 ： 祁 红梅 ） 、 旅游 学院 旅游 管理 教学 团队 （ 带头人 ： 程 瑞芳 ） 获评 河北省 普通本科 院校 优秀 教学 团队 。 （ 供稿 ： 教务处 ）"
    },
    {
        "question": "我校 学子 在 第四届 “ 福思特杯 ” 全国 大学生 资产 评估 知识 竞赛 中 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 9 月 11 日至 12 日 ， 在 第四届 福斯特 杯 全国 大学生 资产 评估 知识 竞赛 决赛 中 ， 我校 代表队 财税 学院 资产 评估 系 学生 薛紫琳 、 陈文熙 、 靳韬 荣获 特等奖 , 指导 教师 张志超 和 李敬 获 优秀 指导 教师 奖 。 大赛 本着 “ 以赛 促教 、 以赛 促学 、 以赛 促改 、 以赛 促管 ” 的 目的 ， 由 全国 资产 评估 高等教育 实验教学 研究会 主办 ， 广东 财经大学 、 广东 资产 评估 协会 和 广州 福思特 科技 有限公司 共同 承办 ， 来自 全国 77 所 高校 的 80 多支 队伍 参加 。 比赛 从 6 月份 报名 开始 ， 经历 了 初赛 、 复赛 和 决赛 三个 阶段 。 因 疫情 原因 ， 决赛 在线 上 举行 ， 决赛 分为 为 基本技能 竞赛 和 综合 素质 竞赛 。 参赛 代表队 就 “ 资产 评估 相关 知识 、 资产 评估 理论 基础 、 无形资产 评估 、 企业 价值 评估 和 资产 评估 实务 ” 进行 了 激烈 角逐 。 我校 参赛选手 在 老师 的 指导 下 积极 备赛 ， 认真 参赛 ， 最终 取得 优异成绩 。 本次 竞赛 有利于 推动 学生 资产 评估 理论 与 实务 知识 的 学习 和 巩固 ， 激发 学习 热忱 ； 有利于 促进 财税 相关 专业 人才培养 方案 的 优化 和 学生 考核 评价 体系 的 完善 ， 助推 “ 一流 专业 ” 建设 。 同时 竞赛 提供 了 良好 的 交流平台 ， 促进 了 院校 间 的 相互 学习 与 交流 ， 通过 学生 实力 的 展示 也 进一步提高 了 我校 在 全国 的 影响力 。 ( 供稿 ： 财政 税务 学院 ）   获奖 证书                                                                                                                                                                      "
    },
    {
        "question": "我校 鸿 飞 志愿 服务 大队 被 推选 为 河北省 先进 志愿 服务 组织 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 为 大力 弘扬 志愿 精神 ， 选树 先进典型 ， 带动 更多人 参与 志愿 服务 活动 ， 省委 宣传部 、 省委 组织部 、 省 文明办 、 省 教育厅 等 19 部门 联合 组织 开展 了 2019 、 2020 年度 河北省 学雷锋 志愿 服务 先进典型 宣传 推选 活动 。 经过 宣传 发动 、 遴选 把关 、 择优 推荐 、 集中 展示 、 审议 审定 等 环节 ， 我校 鸿 飞 志愿 服务 大队 被 推选 为 “ 河北省 先进 志愿 服务 组织 ” 。 鸿 飞 志愿 服务 大队 传承 于 公共 管理 学院 王鸿飞 同学 2007 年 捐献 骨髓 的 义举 ， 发展 中 始终 以 “ 奉献 、 友爱 、 互助 、 进步 ” 为 宗旨 ， 将 雷锋精神 有效 融入 志愿 服务 活动 当中 。 不断完善 志愿 服务体系 ， 积极 引导 广大 师生 做 雷锋精神 的 忠实 传承者 和 社会主义 核心 价值观 的 模范 践 行者 ， 以 实际行动 弘扬 雷锋精神 。 鸿 飞 志愿 服务 大队 2020 年 被 评为 石家庄市 优秀青年 志愿 服务 集体 、 石家庄市 优秀 抗疫 青年 志愿 服务 集体 ， 2018 年 、 2020 年 两次 入选 河北省 “ 十大 公益 人物 （ 团体 ） ” 。 “ 大 手握 小手 ” 志愿 服务项目 2020 年 获得 河北省 青年 志愿 服务项目 大赛 银奖 ， 第五届 中国 青年 志愿 服务 大赛 铜奖 。 志愿 服务 已经 成为 公共 管理 学院 实践 育人 的 品牌 项目 。 在 党史 学习 教育 中 ， 学院 有效 融合 李冰 工作室 和 青年 志愿 服务 两大 品牌 项目 ， 构建 了 以 志愿 服务 为 依托 、 以 李冰 工作室 “ 双带 ” 讲堂 为 引领 、 以 “ 我 为 师生 办实事 ” 为 落脚 的 青年 志愿者 “ 学 党史 、 讲 党史 、 力 践行 ” 的 一体化 教育 体系 ， 是 学院 创新 党史 学习 教育 形式 的 一次 有益 尝试 。 “ 双带 ” 讲堂 内 ， 志愿者 们 认真 学 党史 、 领悟 中国共产党 为什么 “ 能 ” 、 马克思主义 为什么 “ 行 ” 、 中国 特色 社会主义 为什么 “ 好 ” 的 道理 ； “ 双带 ” 讲堂 外 ， 志愿者 们 组建 党史 宣讲团 ， 变 “ 被动 学 ” 为 “ 主动 讲 ” ， 掀起 了 人人 参与 讲 党史 、 人人 都 是 党史 讲解员 的 热潮 ； 志愿 服务 中 ， 立足 学校 日常 工作 生活 实际 ， 志愿者 们 学思践 悟 、 身体力行 ， 将 办实事 落细落 小 。 在 常态 化 疫情 防控 下 ， 公共 管理 学院 与 学校 附中 联手 打造 了 “ 三大 课堂 ” 志愿 服务 活动 体系 ： “ 三点 半 课堂 ” 助力 “ 双减 ” 政策 落地 ， “ 公管益 苗 课堂 ” 为 中小学生 打造 成长 平台 ， “ 劳动 教育 实践 课堂 ” 建立 大中小学 一体化 劳动 教育 模式 。 活动 已 持续 开展 了 三个 学期 ， 受到 了 广大 师生 的 好评 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ）   河北省 先进 志愿 服务 组织 奖牌   河北省 先进 志愿 服务 组织 证书"
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 河北省 多项 英语 竞赛 中 获得 优异成绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 2021 年 河北省 “ 世纪 之星 ” 大学生 英语 写作 、 阅读 和 演讲 大赛 复赛 、 决赛 陆续 落下 帷幕 ， 我校 派出 的 选手 在 各项 比赛 中 表现 突出 ， 在 阅读 比赛 中 荣获 特等奖 一人 、 三等奖 一人 ； 写作 比赛 荣获 二等奖 两人 ； 演讲比赛 荣获 一等奖 2 人 。 受 疫情 影响 ， 本年度 河北省 高校 阅读 和 写作 比赛 采用 线上 方式 举行 ， 我校 从 数千名 学生 中 遴选出 的 4 位 选手 ， 凭着 过硬 的 英语 阅读 能力 和 写作水平 在 比赛 中 脱颖而出 。 新闻 传播 专业 学生 乔建薇 在 阅读 比赛 中 取得 了 特等奖 ， 将 代表 河北省 参加 全国 的 阅读 比赛 ； 财政学 专业 学生 赵于杰 获得 了 阅读 比赛 三等奖 。 写作 比赛 中 ， 图书馆学 专业 学生 李 瑞雪 和 人工智能 法学专业 学生 吴梦瑶 均 获得 二等奖 。 演讲比赛 的 竞争 尤为 激烈 ， 我校 选手 过五关斩六将 ， 经过 校内 预选赛 、 选拔赛 ， 河北省 复赛 、 决赛 ， 金融 专业 学生 张思汶 和 人工智能 法学 学生 滕菲菲 双双 获得 河北省 赛区 一等奖 的 好 成绩 。 我校 非 英语专业 各类 英语 赛事 由 外语教学 部 承办 ， 相关 教师 精心组织 、 悉心 指导 。 由于 疫情 原因 ， 各类 赛事 的 组织 面临 着 严峻 的 考验 。 外语教学 部 赛事 组委会 不 惧 挑战 ， 精心策划 ， 采用 线 上线 下 结合 的 方式 顺利 组织 了 各项 赛事 的 选拔 活动 ， 切实 遴选出 了 英语 成绩 优异 、 心理素质 过硬 、 综合 实力 较强 的 学生 。 这些 学生 在 经过 指导 教师 的 辅导 点拨 后 ， 在 赛事 中 绽放 光彩 ， 不仅 磨炼 了 自己 ， 也 彰显 出 我校 学生 的 良好 精神风貌 。 （ 供稿 ： 外语教学 部 ）   赛前 指导   比赛 现场"
    },
    {
        "question": "我校 会展 专业 学生 在 2021 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会展 创新 创业 实践 竞赛 中 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 18 日至 21 日 ， 2021 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会展 创新 创业 实践 竞赛 在线 上 举行 ， 由 我校 旅游 学院 会展 专业 师生 组成 的 两支 代表队 分别 荣获 大赛 一等奖 和 二等奖 。 本次 大赛 由 中国国际贸易促进委员会 主办 ， 初赛 阶段 共 吸引 了 全国 28 个省 、 市 、 自治区 和 直辖市 的 256 所 高校 千余 支 队伍 近万名 （ 含 知识 赛 ） 学生 报名 参加 。 经 部分 省赛 、 院校 推荐 选拔 ， 组委会 评审 ， 最终 有 全国 28 个省 、 市 、 自治区 166 所 高校 487 支 （ 学生 组 455 、 教师 组 32 ） 参赛 队伍 ， 2800 多名 参赛选手 和 辅导教师 入围 全国 总决赛 。 我校 旅游 学院 会展 专业 “ 空心 金属 球 ” 的 策划 方案 《 2023 年 首届 中国 （ 深圳 ） 新 动能 智慧 城市 展览会 》 荣获 会展 项目 策划 赛 一等奖 ， “ 第五个 季节 ” 的 策划 方案 《 老有 “ 智 ” 依 — — 2023 中国 （ 苏州 ） 智能化 养老 用品 展览会 》 荣获 会展 项目 策划 赛 二等奖 。 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会展 创新 创业 实践 竞赛 是 全国 普通高校 学科 竞赛 排行榜 中 唯一 的 会展 类 大学生 赛事 ， 竞赛 业已 成为 业内 持续 举办 时间 最 久 、 参与 院校 最 多 ， 参赛 规模 最大 、 校企 合作 最 深入 、 国际 对接 最 广泛 的 赛事 活动 与 创新 实践 平台 。 赛事 分为 会展 项目 策划 赛 、 数字 会展 项目 策划 赛 、 会展 项目 调研 赛 、 会展 项目 设计 竞赛 等 五个 赛道 。 大赛 为 促进 我校 会展 专业 教学 高质量 发展 和 高水平 人才培养 提供 了 新 的 平台 和 发展 方向 。 通过 参加 比赛 ， 拓展 了 我校 师生 的 专业 视野 ， 提升 了 教师 的 指导 能力 ， 丰富 了 学生 的 实践 经历 ， 展现 了 我校 会展 专业 师生 积极进取 的 精神风貌 。 （ 通讯员   ： 旅游 学院   王小伟 ）   学生 比赛 图片   学生 比赛 图片"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 2021 年 “ 衡信杯 ” 全国 本科 云端 税务 技能 大赛 总决赛 中 取得 优异成绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 28 日 ， 由 中国 高等教育 学会 高等 财经 教育 分会 主办 ， 浙江 衡信 教育 科技 有限公司 提供 技术支持 的 2021 年 “ 衡信杯 ” 全国 本科 云端 税务 技能 大赛 总决赛 在线 上 举办 。   我校 财税 学院 耿娅婧 、 高顺 、 谢涵 、 庞俊霞 四位 同学 在 李金荣 、 梁志华 老师 的 指导 下 ， 克服困难 ， 拼搏 进取 ， 在 全国 总决赛 中 取得 团体 二等奖 。 本次 大赛 历时 4 个 月 ， 全国 两百多所 高校 报名 参赛 ， 经过 海选 赛 、 预选赛 的 激烈 选拔 ， 最终 146 所 院校 、 584 名 选手 进入 决赛 。 大赛 通过 双向 技能 的 考核 和 检验 ， 将 企业 的 实用性 税务 技能 用人 需求 、 税收 公务员 管理 能力 和 院校 财经 专业 的 人才培养 方向 相结合 ， 能够 有力 的 推进 财税 专业 培养 税企 急需 的 高素质 技能型 人才 。 通过 竞赛 ， 检验 了 我校 财政学 、 税收 学 专业 税务 教学 成果 ， 展现 了 我校 学生 税务 岗位 通用 技术 和 职业 能力 ， 有利于 进一步 促进 我校 财税 教学改革 ， 提升 人才培养 工作 水平 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   李金荣   刘艳彤 ）   竞赛 证书   竞赛 现场"
    },
    {
        "question": "2021 年校 关工委 及 师生 获 多项 国家级 荣誉 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 一 、 2021 年 5 月 ， 在 全国 “ 中华魂 ” （ 科技 托起 强国 梦 ） 主题 教育 活动 评选 中 ， 我校 关工委 、 教师 、 学生 荣获 由 中国 关心 下一代 工作 委员会 、 教育部 关心 下一代 工作 委员会 、 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 组织 委员会 联合 颁发 的 如下 奖项 ： 1 、 校 关工委 获 先进 集体奖 。 2 、 公共 管理 学院 正处级 辅导员 赵志川 获 优秀 辅导员 奖 。 3 、 会计学院 2018 级 会计学 4 班 张振涛 《 一片 银杏叶 的 足迹 》 获 征文 三等奖 。 二 、 2021 年 5 月 ， 在 全国 教育 系统 关心 下一代 工作 评选 中 ， 我校 关工委 、 教师 荣获 以下 奖项 ： 1 、 校 关工委 获 全国 教育 系统 关心 下一代 工作 先进集体 。 2 、 王惠恩 、 李军 获 全国 教育 系统 关心 下一代 工作 先进 工作者 。 三 、 2021 年 8 月 ， 在 全国 “ 中华魂 ” （ 科技 托起 强国 梦 ） 主题 教育 活动 演讲 成果 展示 活动 中 ， 我校 关工委 教师 、 学生 荣获 由 中国 关心 下一代 工作 委员会 、 教育部 关心 下一代 工作 委员会 、 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 组织 委员会 、 演讲 与 口才 杂志社 、 中国 语文 报刊 协会 演讲 与 口才 分会 联合 颁发 的 如下 奖项 ： 1 、 校 关工委 牛梦英 、 王惠恩获 优秀 辅导员 奖 。 2 、 文化 与 传播学院 2019 级 传播学 研究生 袁媛 获 二等奖 。 3 、 会计学院 2018 级 会计学 4 班 张振涛 获 三等奖 。 校 关工委 2021 年 12 月 13 日"
    },
    {
        "question": "我校 教师 在 全国 外语 课程 思政 教学 大赛 中获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 11 日 ， “ 2021 年 外语 课程 思政 优秀 教学 案例 全国 交流活动 ” 顺利 举行 。 我校 外语教学 部 教师 于佳慧 、 吉 丹丹 、 张亚楠 、 甄伟红 团队 经过 校选赛 和 河北省 复赛 ， 成功 晋级 全国 总决赛 ， 最终 获得 大学 英语 组 一等奖 。 赛事 由 教育部 职业院校 外语类 专业 教学 指导 委员会 、 高等教育出版社 、 全国 高校教师 网络 培训中心 、 《 中国 外语 》 编辑部 主办 。 我校 外语教学 部将 以 本次 赛事 为 契机 ， 发挥 好 获奖 团队 的 引领 示范作用 ， 进一步 总结经验 、 改革 创新 ， 深入 学习 贯彻落实 中共中央办公厅 、 国务院办公厅 《 关于 深化 新 时代 学校 思想 政治 理论课 改革 创新 的 若干意见 》 和 教育部 《 高等学校 课程 思政 建设 指导 纲要 》 的 精神 ， 发挥 课程 育人 的 作用 ， 持续 推动 公共 外语 课程 思政 建设 ， 充分 挖掘 外语 课程 中 蕴含 的 思政 元素 ， 使 大学 英语课程 同 思想 政治 理论课 同向 而行 ， 全面 提升 课程 思政 建设 质量 和 水平 。 （ 供稿 ： 外语教学 部 ）   主讲 教师 于佳慧备 赛中"
    },
    {
        "question": "​ 我校 中外合作 办学 项目 党建 育人 成效显著 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 我校 2018 级 中美 人力 资源管理 专业 2 班 团支部 荣获 “ 全国 五四 红旗 团支部 ” 荣誉称号 ， 为 河北省 唯一 一所 高校 团支部 获此 殊荣 ， 同时 也 是 继 2021 年 我校 2017 级 人力 资源管理 （ 中外合作 办学 ） 专业 武 润泽 同学 荣获 “ 全国 优秀团员 ” 称号 后 ， 我校 再 获 国家级 “ 两红 两优 ” 荣誉 。 我校 中外合作 办学 项目 坚持 和 加强 党的领导 ， 立足 立德 树 人 根本任务 ， 以 党建 带团建 ， 强化 思想 引领 ， 推进 党的建设 与 中外合作 办学 人才培养 、 科学研究 、 社会 服务 、 文化 传承 创新 、 国际交流 合作 等 深度 融合 ， 着力 培养 新 时代 中国 特色 社会主义 事业 合格 建设者 和 可靠 接班人 ， 为 学校 国际化 办学 水平 提升 和 “ 双 一流 ” 建设 贡献力量 。 （ 供稿 ： 国际交流 与 合作 处 ）   2018 级 中美 人力 资源管理 专业 2 班 团支部 荣获 “ 全国 五四 红旗 团支部 ” 荣誉称号   2017 级 人力 资源管理 （ 中外合作 办学 ） 专业 武 润泽 同学 荣获 “ 全国 优秀团员 ” 荣誉称号"
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 河北 赛区 比赛 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 在 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 中 ， 我校 代表队 凭借 严谨 的 调查 设计 和 专业 的 数据分析 能力 ， 荣获 本科 组 河北 赛区 一等奖 18 项 、 二等奖 20 项 、 三等奖 11 项 ； 经济 管理 学院 代表队 获 三等奖 3 项 。 三支 本科生 团队 和 三支 研究生 团队 直接 晋级 全国 总决赛 。 第十一届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 河北 赛区 的 比赛 由 来自 省内 18 所 高校 的 154 支 队伍 参加 ， 受 疫情 影响 ， 作品 收集 方式 为 网上 提交 ， 内容 包含 作品 和 展示 视频 两 部分 ， 比赛 以 网络 评审 的 方式 进行 ， 分为 报告 评审 、 展示 视频 评审 和 复审 三个 环节 。 大赛 自 2020 年 11 月 启动 以来 ， 比赛 流程 被 重新 席卷而来 的 新冠 疫情 打断 。 在 调查 进程 受阻 的 情况 下 ， 我校 参赛 学生 和 指导 教师 充分利用网络 资源 ， 克服 重重难关 实施 调查 ， 经过 精心 的 准备 和 激烈 的 校赛 角逐 ， 共有 49 支 代表队 （ 含 经济 管理 学院 3 支 ） 参加 河北 赛区 的 比赛 并 取得 优异成绩 。 （ 供稿 ： 数学 与 统计学 学院 ）"
    },
    {
        "question": "我校 参加 “ 献礼 建党 100 周年 — 全国 高校 创新 创业 成果展 ” ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 为 全面 展示 “ 十三 五 ” 期间 高校 的 创新 创业 成果 ， 献礼 建党 100 周年 ， 做好 新 时代 高校 创新 创业 工作 ， 全国 高等学校 学生 信息 咨询 与 就业指导 中心 联合 中国 高等教育 学会 于 5 月 21 - 23 日 在 青岛 举办 全国 高校 创新 创业 成果展 活动 ， 我校 入选 参加 。 本次 活动 参展 高校 240 余所 ， 展出 创新 创业 成果 和 项目 300 余项 ， 全面 展示 高校 大学生 创新 创业 成果 。 （ 通讯员 ： 就业指导 服务中心   赵 丽丽 ）   成果展 现场   我校 参展 展位"
    },
    {
        "question": "我校 作品 在 第四届 全国 高校 心理 情景剧 大赛 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 5 月 29 日 ， 第四届 全国 高校 心理 情景剧 大赛 颁奖仪式 在 广西大学 举行 ， 我校 学生处 选推 的 艺术 学院 心理 情景剧 《 爱 从未 缺失 》 在 百余所 高校 的 激烈 角逐 中 ， 荣获 全国 三等奖 。 学生处 和 艺术 学院 获奖 师生 代表 参加 了 颁奖典礼 和 交流学习 活动 。 《 爱 从未 缺失 》 以 2020 年 疫情 防控 常态 化 形势 为 背景 ， 聚焦 学生 学习 、 生活 中 遇到 的 现实 困难 ， 采用 沙盘 游戏 的 心理治疗 方法 ， 运用 音乐 、 舞蹈 等 艺术 手法 演绎 学生 的 内心世界 ， 引导 学生 以 理性 平和 、 积极 阳光 的 心态 来 面对 生活 中 的 困难 与 挫折 。 该剧 是 我校 第九届 校园 心理剧 大赛 一等奖 获奖作品 ， 后经 学生处 、 艺术 学院 和 相关 专家 对 剧本 内容 和 演员 展示 等 方面 进行 精心 指导 ， 对 作品 进行 再次 打磨 ， 最终 选推 参加 第四届 全国 高校 心理 情景剧 大赛 。 校园 心理剧 是 一种 富有成效 和 极具 特色 的 团体 心理 辅导 方式 ， 以 其 生动 、 直观 、 体验 、 灵活 的 形式 和 特点 ， 在 心理健康 教育 工作 中 发挥 了 独特 的 作用 。 我校 自 2013 年 至今 ， 已 成功 举办 了 九届 校园 心理剧 比赛 ， 受到 全校师生 的 广泛 关注 和 参与 。 学校 每年 会 设定 不同 的 主题 ， 通过 学院 选拔 、 学校 初赛 和 决赛 的 层层 比拼 ， 从 剧本 内容 、 主角 主题 、 演员 展示 、 舞台 技术 等 方面 ， 评选 出 最佳 的 心理剧 作品 。 我校 选推 的 校园 心理剧 作品 多次 在 省 和 全国 高校 校园 心理剧 比赛 中 获奖 ， 多名 教师 获省 和 全国 优秀 指导 教师 奖 。 （ 供稿 单位 ： 学生处   艺术 学院 ）   颁奖典礼   奖杯 照片"
    },
    {
        "question": "我校 在 2021 年 第七届 河北省 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 6 月 11 日 下午 ， 第七届 河北省 高校 大学生 财务报告 分析 大赛 圆满 落幕 。 我校 会计学院 两支 本科生 代表队 “ 元气 满满 队 ” 和 “ 节能 环保 队 ” 、 一支 研究生 代表队 “ 海底 小 纵队 ” 均 获得 本科生 组和 研究生 组 的 省级 一等奖 。 本次 大赛 由 河北省 高等学校 管理学 教学 指导 委员会 和 河北省 会计学 会 主办 ， 由 石家庄 铁道 大学 承办 。 大赛 吸引 了 来自 河北 地质 大学 、 河北师范大学 、 石家庄 铁道 大学 、 河北 工程 大学 等 多所 省内 高校 共 20 支 队伍 参赛 。 今年 五月 通过 校赛 选拔 派出 两支 本科生 队伍 和 一支 研究生 队伍 代表 我校 参加 此次 大赛 。 由于 疫情 防控 常态 化 管理 ， 此次 比赛 采用 了 线 上 和 线下 相结合 的 方式 进行 。 此次 比赛 促进 了 学生 对 企业 业财 融合 的 理解 ， 提高 了 学生 对 上市公司 财务报告 分析 能力 、 团队 协作 能力 和 表达能力 ； 大赛 有利于 培养 具有 创新 精神 和 综合 实践 能力 的 财经 精英 ， 提升 学生 的 职业 素养 。 （ 通讯员 ： 会计学院     蒋琳 、 元羽   ）   “ 云上 ” 作品 展示   省赛 获奖 名单"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 2021 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会计 与 商业 管理 案例 决赛 中 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 6 月 9 日 - 11 日 ， 2021 年 全国 高校 商业 精英 挑战赛 会计 与 商业 管理 案例 总决赛 在 天津 梅江 国际 会展中心 举行 ， 我校 会计学院 和 经济 管理 学院 共 组织 八支 代表队 参赛 。 我校 代表队 共 获 一等奖 4 项 、 二等奖 1 项 、 三等奖 3 项 ； 我校 获得最佳 院校 组织奖 ； 会计学院 杨国莉 、 祁钧业 、 焦建玲 、 蒋琳 、 王巧义 、 李婷 等 老师 及 经济 管理 学院 王慧霞 、 邓怀宇 老师 获得 优秀 指导 教师 奖 。 本次 大赛 由 中国 国际商会 商业 行业 商会 与 中国 商业 会计学 会 共同 主办 ， 来自 中山大学 、 厦门大学 、 江西财经大学 、 中国矿业大学 等 全国 67 所 高校 共计 165 支 团队 参加 。 我校 会计学院 “ 百年 仁风 ” 和 “ 药丸 齁 甜 ” 两支 学生 代表队 因 成绩突出 取得 大陆 地区 代表队 资格 ， 将 赴 港澳地区 参加 海峡两岸 与 港澳地区 大学生 会计 与 商业 管理 案例 竞赛 总决赛 。 （ 通讯员 ： 会计学院   蒋琳 、 元羽   ）   师生 合影"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 第二届 全国 供应链 大赛 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 6 月 18 日至 19 日 ， 第二届 全国 供应链 大赛 决赛 在 长沙 举行 。 由 管理科学 与 工程学院 2019 级 物流 管理 和 2020 级 智慧 物流 实验班 学生 组成 的 两支 队伍 入围 决赛 ， 在 张旭 、 郭义荣 、 马翊华 、 田蓁子 老师 指导 下 ， 经过 现场 演示 和 答辩 ， 由 刘潇达 、 王禹超 、 邢 青山 、 张梓琪 、 曲汉铭 、 李 腾云 、 张宝 颐 、 张旭 萍 组成 的 两支 队伍 均 获 二等奖 。 本届 大赛 由 中国 物流 与 采购 联合会 主办 ， 大赛 历时 三个 月 ， 共有 1338 支 队伍 报名 参赛 。 经过 层层 选拔 ， 来自 全国 29 个 省份 的 122 支 参赛 队伍 、 企业 的 35 名 选手 脱颖而出 ， 进入 全国 总决赛 。 管理科学 与 工程学院 高度重视 专业 实践 教育 ， 本次 优异成绩 的 取得 不仅 展现 了 学院 教师 的 专业 水准 和 学生 的 实践 能力 ， 更是 学院 在 新 财经 教育 改革 中 ， 大力 推进 “ 赛教 融合 、 以赛 促教 ” 人才培养 模式 的 具体 体现 。"
    },
    {
        "question": "我 校党委 荣获 “ 全国 先进 基层 党组织 ” 荣誉称号 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 6 月 28 日 下午 ， 全国 “ 两优 一先 ” 表彰大会 在 北京人民大会堂 隆重举行 。 会上 ， 对 全国 先进 基层 党组织 和 优秀 共产党员 、 优秀 党务 工作者 给予 了 表彰 ， 河北 经贸大学 党委 获得 “ 全国 先进 基层 党组织 ” 荣誉称号 ， 是 河北省 唯一 受到 表彰 的 高校 基层 党组织 ， 我校 党委书记 董兆伟 作为 集体 代表 参加 表彰大会 。 29 日 上午 ， 在 “ 七一 勋章 ” 颁授 仪式 前 ， 习近平 等 领导 同志 会见 了 全国 “ 两优 一先 ” 表彰 对象 ， 并 同 大家 合影留念 。                       “ 全国 先进 基层 党组织 ” 荣誉证书         我校 获此 殊荣 ， 与 校党委 高度重视 、 扎实 开展 卓有成效 的 党建 工作 密不可分 。 多年 来 ， 我校 始终 坚持 以 马克思列宁主义 、 毛泽东思想 、 邓小平理论 、 “ 三个代表 ” 重要 思想 、 科学 发展观 、 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 围绕 河北省委 、 省政府 提出 的 建设 经济 强省 美丽 河北 的 奋斗目标 ， 充分发挥 领导班子 的 带头作用 ， 团结一致 、 拼搏 进取 ， 有力 推动 了 学校 各项事业 又 好 又 快 发展 。 学校 党委 曾 荣获 “ 全国 创先争优 先进 基层 党组织 ” “ 河北省 先进 基层 党组织 ” “ 全省 党建 工作 示范 高校 ” 等 荣誉称号 。         以 “ 一流 党建 ” 为 引领 ， 推动 学校 高质量 发展     我校 于 2017 年 启动 “ 一流 党建 ” 创建活动 ， 四年 多来 ， 学校 党委 着力 抓好 基层 党建 质量 提升 工程 ， 以 品牌 项目 培树 建设 为 抓手 ， 全面 提升 基层 党组织 政治 功能 和 组织 力 。 先后 培树 创建 了 36 个 “ 一流 党建 ” 品牌 项目 ， 打造 了 一批 丰富多彩 、 富有 活力 、 特色 鲜明 、 亮点 突出 、 具有 广泛 社会 影响 的 经贸 党建 品牌 项目 。 学校 各级 党组织 按照 基层 党建 工作 “ 标准 立 起来 ， 要求 严 起来 ， 工作 实 起来 ” 整体 规范 达标 要求 ， 在 加强 基层 基础 工作 上 持续 发力 ， 狠抓 党建 规范化 建设 ， 按照 基层 党组织 建设 的 不同 标准 和 要求 ， 进一步 落实 学校 党委 、 二级 学院 党委 、 教职工 党支部 和 学生 党支部 四类 基层组织 创建 “ 一流 党建 ” 的 三级 基准 指标体系 和 具体 要求 ， 坚持 目标 导向 、 分类 有序 推进 ， 层层 压实 党建 主体 责任 ， 加强 各级 党组织 的 行动 力 、 执行力 ， 保障 各项 制度 贯彻落实 ， 引领 学校 高质量 发展 。         在 “ 一流 党建 ” 创建活动 中 ， 基层 党支部 书记 的 理论素养 和 业务 能力 大幅 提升 ， “ 双 带头人 ” 教师 党支部 书记 实现 了 全 覆盖 ， 大大 提升 了 师生 党支部 的 规范化 建设 水平 。 2019 年初 ， 旅游 学院 党委 被 评为 全省 高校 党建 工作 “ 标杆 院系 ” 培育 创建 单位 ， 旅游 学院 地产 营销 党支部 荣获 全省 党建 工作 “ 样板 支部 ” 培育 创建 单位 荣誉称号 。 通过 开展 创建 “ 一流 党建 ” 活动 ， 夯实 了 我校 党建 工作 基础 ， 创建 了 “ 一流 党建 ” 品牌 ， 全面 提升 了 新形势下 学校 党建 工作 水平 ， 推动 了 全校 各项改革 事业 的 发展 和 学校 党员干部 素质 和 水平 的 全面 提升 ， 为 培养 全面 发展 的 中国 特色 社会主义 合格 建设者 和 可靠 接班人 提供 了 坚强 的 政治 和 组织 保障 。                       省委常委 、 组织部 部长 廉毅敏 参观 旅游 学院 党建 文化 长廊         以 第三次 党代会 为 起点 ， 开启 二次 创业 新 征程     学校 第三次 党代会 上 ， 学校 党委 提出 了 建设 国内 知名 高水平 财经大学 的 奋斗目标 ， 绘 就 了 “ 一个 目标 、 三大 战略 、 六个 注重 和 九大 任务 ” 的 发展 蓝图 。 全校 上下 在 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 指导 下 ， 全力 落实 学校 第三次 党代会 精神 ， 全面 提升 人才培养 质量 和 学校 综合 实力 ， 奋力 开启 二次 创业 新 征程 。         学校 围绕 发展 抓 党建 ， 抓好 党建 促发展 ， 以 高质量 党建 推动 各项任务 落地 落实 落细 。 校党委 落实 全面 从严治党 主体 责任 ， 进一步 加强 党的建设 ， 大力 营造 风清气 正 的 校园 政治 生态 ， 汇聚 推动 学校 干事 创业 的 磅礴 力量 。 以 “ 1369 ” 发展 战略 作为 行动指南 ， 以 “ 人才 强校 、 创新 驱动 、 开放 办学 ” 三大 战略 为 指引 ， 以 “ 新 财经 ” 教育 改革 等 各项改革 为 抓手 ， 加强 对外 交流 合作 ， 扩大 学校 的 影响力 ， 提高 学校 的 办学 水平 和 知名度 美誉度 。 按照 “ 夯 基础 ， 强 内涵 ， 拓 格局 ， 上 层次 ” 的 思路 ， 夯实 党建 、 教学 、 科研 、 管理 基础 ， 推动 学校 内涵式 发展 ， 加快 国内 知名 的 高水平 财经大学 建设 步伐 。                       董兆伟 带队 开展 “ 一流 党建 ” 品牌 项目 建设 成果 观摩 并 召开 座谈会         以 党组织 建设 为 抓手 ， 为 学校 高质量 发展 奠定 基础     学校 党委 坚持 把 政治 挺 在 前面 ， 树牢 “ 四个 意识 ” ， 坚定 “ 四个 自信 ” ， 做到 “ 两个 维护 ” ， 旗帜鲜明 地 坚持 党 对 高校 的 全面 领导 ， 严格 落实 党委 领导 下 的 校长 负责制 ， 牢牢 掌握 党 对 高校 工作 的 领导权 。 严格 落实 党委 理论 中心组 学习 制度 , 坚持 把 学习 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 与 习近平 总书记 关于 教育 的 重要 论述 、 对 河北 工作 的 重要 指示 批示 精神 结合 起来 、 联系 起来 、 贯通 起来 学 ， 做到 学 用 结合 、 学以致用 ， 切实 把 学习 成效 转化 为 推动 学校 事业 发展 的 具体 工作 举措 。 建立健全 了 规范化 、 制度化 的 培训 机制 ， 通过 专题 培训 、 委托 培训 、 分类 培训 等 形式 ， 努力提高 干部 、 教师 理论 水平 、 党性修养 和 业务 能力 ， 树牢 忠诚 于 党 ， 忠诚 于 领袖 的 坚定 政治 品格 。         学校 坚持 社会主义 办学 方向 ， 认真落实 立德 树 人 根本任务 ， 牢牢 把握 “ 培养 什么 人 、 怎样 培养 人 、 为 谁 培养 人 ” 的 根本 问题 ， 充分发挥 优秀 基层 党组织 的 引领 示范 、 辐射 带动 作用 ， 有 计划 有步骤 地 以点带面 ， 引领 带动 全校 党建 工作 质量 整体 提升 ， 为 办好 中国 特色 社会主义 大学 、 培养 社会主义 合格 建设者 和 可靠 接班人 奠定 了 坚实 的 基础 。                       学校 召开 全面 从严治党 工作 会议         站 在 “ 两个 一百年 ” 的 历史 交汇点 上 ， 河北 经贸大学 党委 正 带领 全校师生 深入 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 关于 教育 的 重要 论述 ， 落实 立德 树 人 根本任务 ， 坚定信念 ， 践行 宗旨 ， 拼搏 奉献 ， 廉洁奉公 ， 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 ， 向着 第二个 百年 奋斗目标 、 向着 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 奋勇前进 ！ （ 组稿 ： 宣传部   段 盛杰 ）"
    },
    {
        "question": "奋战 酷暑 为校 争光 — — 我校 体育 代表队 在 各项 体育赛事 中 取得 优异成绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近期 ， 在 体育部 领导 及 教练 的 带领 下 ， 我校 体育 代表队 奔赴 各地 赛场 ， 参加 了 河北省 大学生 篮 排球 、 乒乓球 比赛 及 全国 大学生 武术比赛 。 经过 近 半个 月 的 赛程 ， 分别 荣获 2021 年 全国 大学生 武术 套路 锦标赛 一块 金牌 、 一块 铜牌 、 一项 第五 ； 河北省 第二 十一届 大学生 运动会 排球比赛 男子组 、 女子组 铜牌 ； 2021 年 河北省 大学生 乒乓球 比赛 女子 团体 第四名 。 同时 ， 排球队 和 乒乓球队 获得 体育道德 风尚奖 。 我校 领导 高度重视 各项 赛事 ， 校党委 常委 、 副校长 杨金田 专门 召开 赛前 动员会 ， 对 运动员 表达 了 亲切 关怀 。 运动员 们 在 比赛 中 发扬 了 顽强拼搏 的 精神 ， 充分 展示 了 新 时代 大学生 良好 的 精神风貌 。 （ 通讯员 ： 体育 教学部   何国 建 ）         运动员 与 教练 合影"
    },
    {
        "question": "我校 在 2021 河北省 第四届 兵棋 推演 大赛 暨 “ 五 十四所 杯 ” · 西柏坡 红色 主题 兵棋 推演 邀请 ... ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 2021 河北省 第四届 兵棋 推演 大赛 暨 “ 五 十四所 杯 ” · 西柏坡 红色 主题 兵棋 推演 邀请赛 颁奖典礼 在 西柏坡 举行 。 我校 学生 工作部 （ 武装部 ） 副 部长 梁泽锋 、 信息技术 学院 党委 副 书记 韩玉强 、 信息技术 学院 教师 赵强 参加 。 我校 荣获 “ 优秀 组织奖 ” ， 参赛选手 喜获 佳绩 ， 载誉 而 归 。   颁奖典礼 现场 我校 高度重视 此次 赛事 ， 相继 发动 310 余名 学生 报名 参赛 ， 并 通过 组织 赛前 培训 、 委派 专人 指导 等 方式 切实做好 备赛 工作 。 经过 与 全省 高校 参赛选手 的 激烈 角逐 ， 在 2021 河北省 第四届 兵棋 推演 大赛 中 ， 我校 3 支 编队 荣获 一等奖 （ 其中 1 支 编队 荣获 亚军 、 2 支 编队 荣获 季军 ） 、   2 支 编队 荣获 二等奖 、 1 支 编队 荣获 三等奖 、 2 支 编队 荣获 优胜奖 ； 在 “ 五 十四所 杯 ” · 西柏坡 红色 主题 兵棋 推演 邀请赛 中 ， 我校 1 支 编队 荣获 亚军 、 1 支 编队 荣获 “ 优秀 战队 奖 ” 。 赵强 等 3 人 荣获 “ 优秀 教练员 ” 称号 。 张骏 飞 等 3 人 荣获 “ 优秀 裁判员 ” 称号 。   我校 选手 上台 领奖   我校 选手 上台 领奖 据悉 ， 此次 赛事 由 中共 河北省委 军民 融合 发展 委员会 办公室 、 河北省 教育厅 、 中国人民解放军 河北省 军区 政治 工作 局 、 河北省 国防教育 办公室 主办 ， 历时 两个 多月 ， 共有 来自 全省 近 30 所 高校 的 2097 名 选手 报名 参赛 。 （ 撰稿 ： 学生 工作部 （ 武装部 ） 周贝贝 ）"
    },
    {
        "question": "我校 选手 在 2021 年 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 线上 演讲 成果 展示 活动 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 由 中国 关心 下一代 工作 委员会 、 教育部 关心 下一代 工作 委员会 、 北京 发行 集团 、 人民出版社 、 人民教育出版社 等 联合 主办 的 2021 年 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 — — “ 科技 托起 强国 梦 ” 线上 演讲 活动 于 8 月 2 日 落下 帷幕 ， 来自 全国 各地 的 221 名 选手 激烈 角逐 ， 各展 风采 。 我校 文化 与 传播学院 2019 级 传播学 研究生 袁媛以 94.4 分 斩获 全国 二等奖 ， 会计学院 2018 级 会计学 4 班 张振涛 以 91.4 分 荣膺 全国 三等奖 ， 代表 我校 、 我省 再创 佳绩 。 2021 年 全国 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 — — “ 科技 托起 强国 梦 ” 线上 演讲 成果 展示 活动 共设 小学 组 、 中学 组 、 青年组 三个 组别 ， 其中 ， 青年组 设 特等奖 3 名 ， 一等奖 5 名 ， 二等奖 10 名 ， 三等奖 15 名 ， 优秀奖 若干 。 我校 参赛选手 袁媛 位列 二等奖 第一位 ， 同时 荣获 最佳 人气 奖 ， 其 参赛 作品 《 奶奶 的 灶台 》 以 孩子 眼中 的 厨房 变革 史来 印证 “ 科技 让 生活 更 美好 ” 这一 主题 ， 并 通过 对 奶奶 的 怀念 、 自我 的 成长 等 角度 抒发 了 当代 中国 青年 立志 将 “ 科技 强国 ” 精神 发扬光大 的 伟大 理想 和 抱负 。 参赛选手 张振涛 位列 三等奖 第四位 ， 其 参赛 作品 《 一片 银杏叶 的 足迹 》 以 “ 智慧 校园 ” 为主 线 ， 讲述 了 其 日常 学习 、 生活 的 大学校园 在 不断 的 科技化 、 智能化 升级 过程 带给 莘莘学子 的 便捷 和 通达 ， 也 抒发 了 作者 用 科技 助力 校园 建设 ， 用 科技 托起 强国 梦 的 伟大 理想 。 参赛 作品 均 以 作者 的 真实 经历 为 基础 ， 饱含 真情实感 ， 娓娓道来 ， 感人至深 。 在 演讲 展示 环节 ， 参赛选手 更是 端庄 大方 地 展示 了 当代 青年 的 精神风貌 和 演讲 实力 ， 创造 了 河北省 参赛 代表 的 最佳 成绩 。 我校 在 历届 “ 中华魂 ” 主题 教育 活动 中 精心组织 ， 先后 开展 一系列 形式多样 、 生动活泼 、 富有成效 的 特色 工作 ， 激发 广大青年 学子 的 爱国 之情 、 报国 之志 。 广大 学生 热情 参与 ， 多次 在 各种 比赛 中 荣获 佳绩 ， 展示 出 我校 师生 昂扬 向上 、 积极进取 的 良好 精神风貌 。 （ 通讯员 ： 关工委   王惠恩 ）  "
    },
    {
        "question": "我校 鸿 飞 志愿 服务 大队 在 志愿 服务 领域 连获 两项 荣誉 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 我校 公共 管理 学院 鸿 飞 志愿 服务 大队 连获 两项 荣誉 ： 在 第五届 中国 青年 志愿 服务项目 大赛 中 荣获 铜奖 ， 填补 了 我校 在 该项 赛事 上 获 国家级 奖项 的 空白 ； 在 2020 河北 公益 节 被 评为 “ 河北 十大 公益 人物 （ 团体 ） ” 。   第五届 中国 青年 志愿 服务项目 大赛 暨 志愿 服务 交流会 由 共青团中央 、 中央文明办 、 民政部 等 7 部委 共同 主办 。 赛会 全国 组委会 秘书处 共 收到 38 个 省级 赛会 单位 和 行业 赛会 主办单位 推报 的 1202 个 项目 ， 鸿 飞 志愿 服务 大队 的 “ 大 手握 小手 ” 医院 系列 活动 项目 过关斩将 ， 在 终评 评审 中 取得 全国 铜奖 ， 这 也 是 该 项目 继 获得 河北省 青年 志愿 服务项目 大赛 银奖 之后 ， 经过 不断 打磨 和 完善 取得 的 又 一 佳绩 。   由 河北省 民政厅 指导 支持 、 河北 慈善 联合 基金会 承办 的 河北 公益 节已 连续 举办 八年 ， 今年 的 公益 节以 “ 创新 慈善 治理   汇聚 河北 温度 ” 为 主题 ， 依托 慈善 展会 、 平行 论坛 、 公益 直播 、 爱心 盛典 四大 板块 开展 ， 吸引 了 来自 各级 统战 、 民政 、 工商联 、 共青团 、 妇联 和 红十字会 等 部门 组织 参加 。 鸿 飞 志愿 服务 大队 在 公益 节 的 “ 梦想 后援团 ” 校园 招募 大赛 中 荣获 一等奖 ， 被 评为 “ 河北 十大 公益 人物 （ 团体 ） ” 。 刘雨豪 等 四名 同学 被 评为 “ 河北 最美 公益 人物 （ 团体 ） 100 人 （ 组 ） ” 。   公共 管理 学院 依托 “ 大 手握 小手 ” 志愿 服务项目 不断 探索 构建 实践 育人 新 模式 ， 鸿 飞 志愿 服务 大队 已 成为 学院 加强 大学生 思想道德 建设 、 开展 劳动 教育 、 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 的 重要 载体 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ）         奖牌   获奖 证书   奖杯"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 河北省 第十一届 大中学生 武术比赛 中 喜获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 15 — 18 日 ， 河北省 第十一届 大中学生 武术比赛 在 邯郸市 举行 。 我校 运动员 获 2 块 金牌 2 块 银牌 3 块 铜牌 ， 赵联杰 获 男子 规定 南棍 、 南拳 两项 冠军 ； 我校 代表队 获 体育道德 风尚奖 。 本次 比赛 由 河北省 教育厅 主办 、 邯郸市 教育局 承办 ， 全省 有 48 所 高校 6 所 中学 627 人 参赛 。 （ 通讯员 ： 体育 教学部   何国 建 ）   代表队 合影"
    },
    {
        "question": "我校 一篇 案例 入选 中国 专业学位 教学 案例 中心 案例库 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 全国 国际 商务 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 （ 以下 简称 “ 教指委 ” ） 公布 2019 年度 案例库 建设 名单 ， 我校 商学院 李清 、 李锦 、 郭鹏 等 编写 的 《 高台 公司 在 俄 乌 冲突 下 的 贸易 案例 》 成功 入选 。 自 2019 年 7 月 以来 ， 教指委 先后 面向全国 所有 国际 商务 专业学位 培养 单位 高校 组织 了 2019 年 和 2020 年 两次 年度 案例 征集 和 评审 推荐 入库 工作 。 其中 ， 2019 年度 评选活动 共 接收 案例 94 篇 ， 2020 年度 评选活动 共 接收 案例 121 篇 。 经过 案例 作者 互评 、 专家 评阅 、 教指委 委员 会议 审核 等 环节 ， 最终 评选 出 符合 入库 标准 的 案例 并 列入 案例库 建设 名单 。 案例 教学 是 专业学位 研究生 培养 过程 中 的 重要 手段 ， 案例库 建设 是 各 专业学位 类别 建设 和 教育 改革 的 重要 任务 和 必要 途径 。 此次 案例 成功 入选 ， 对 我校 改进 和 推广 案例 教学 、 提升 案例 教学质量 、 强化 教师 案例 教学 意识 、 提升 人才培养 水平 具有 重要 的 现实意义 。 （ 供稿 ： 商学院 ）"
    },
    {
        "question": "我校 科研成果 获 2020 年 全国 绿色 金融 优秀 十大 案例 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 20 日 ， 中华 环保 联合会 绿色 金融 专业 委员会 举行 2020 年 中国 绿色 金融 优秀 案例 发布 大会 ， 我校 王小江 教授 《 以 绿色 为 基本 统领 金融法 体系 深度 改革 》 被 评为 2020 年 绿色 金融 十大 优秀 案例 。 河北 经贸大学 绿色 金融 研究所 和 中华 环保 联合会 绿色 金融 专业 委员会 联合 研发 的 《 中国 绿色 债券 运行状况 报告 （ 2019 ） 》 获 2020 年 中国 绿色 金融 优秀 案例 提名 。 第十二届 全国政协 副 主席 马 培华 为 十大 优秀 案例 获得者 颁发 荣誉证书 。 我校 经济 研究所 副所长 李建英 教授 代表 绿色 金融 研究所 发布 《 中国 绿色 债券 运行状况 报告 （ 2019 ） 》 。 这是 我校 绿色 金融 研究所 继 2017 年 以来 第四次 发布 绿色 金融类 相关 研究成果 与 报告 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）   大会 现场   颁奖仪式"
    },
    {
        "question": "我校 暑期 “ 三下乡 ” 团队 获评 全国 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 优秀 团队 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 团中央 青年 发展部 公布 《 2020 年 全国 大中专 学生 志愿者 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 的 通报 》 ， 我校 管理科学 与 工程学院 的 “ 云 助力 ， 心连心 ” 扶贫 攻坚 小分队 获评 全国 大中专 学生 志愿者 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 优秀 团队 。 这 是 该 团队 获评 河北省 全国 大中专 学生 志愿者 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 优秀 团队 后 ， 被 推荐 参评 全国 优秀 团队 取得 的 突破性 成绩 。             “ 云 助力 ， 心连心 ” 扶贫 攻坚 小分队 由 我校 管理科学 与 工程学院 教师 田蓁子 、 宋晓刚 、 张艳娥 指导 ， 学生 张卓明 、 张欣洋 、 李宗璞 、 许佳俊 、 王宇 、 刘志华 、 李亚 霏 、 薛静怡 组成 ， 以 “ 智慧 助力 脱贫 攻坚 、 科技 助推 乡村 振兴 - 以 河北省 阜平县 为例 ” 为 实践 调研 主题 ， 对 阜平县 党建 引领 、 产业 发展 模式 、 扶贫 扶志 相结合 、 消除 致困 因素 、 乡村 振兴 衔接 等 方面 进行 “ 云 调研 ” 和 “ 云 访谈 ” ， 形成 了 1.5 万字 的 阜平 脱贫 攻坚 实践 报告 。 小分队 在 阜平县 脱贫 攻坚 调研 的 基础 上 ， 全面 总结 了 阜平县 脱贫 攻坚 取得 的 成功经验 ， 针对 阜平县 精准 扶贫 工作 存在 的 问题 ， 系统地 提出 了 阜平县 精准 扶贫 与 实施 乡村 振兴 战略 衔接 实施 建议 ， 并 通过 微信 、 微博 、 抖音 等 线 上 平台 ， 大力 宣传 阜平县 特色产业 ， 拓宽 特色 农产品 销售 渠道 ， 智慧 助力 脱贫 产业 持续 、 稳定 发展 ， 助推 乡村 振兴 战略 有效 实施 。             我校 管理科学 与 工程学院 近年来 持续 推进 实践 思政 ， 围绕 有 组织 的 学生 学习 实践 活动 及其 关键环节 ， 有 针对性 地 开展 大学生 思想 政治 教育 ， 提升 实践 育人 成效 ， 引领 学生 在 社会 实践 中 走进 基层 ， 深入 了解 党情 国情 社情 民情 ， 在 社会 实践 中 理解 新 时代 的 中国 ， 增强 了 新 时代 青年 担当 民族 复兴 大任 的 使命感 和 责任感 。 （ 管理科学 与 工程学院   供稿   编辑 ： 段 盛杰 ）                           全国 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 优秀 团队 名单 （ 部分 ）                           河北省 全国 大中专 学生 志愿者 暑期 “ 三下乡 ” 社会 实践 活动 优秀 团队 证书"
    },
    {
        "question": "我校 财税 学院 代表队 在 第三届 全国 本科 院校 税收 风险 管控 案例 大赛 总决赛 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 在 第三届 全国 本科 院校 税收 风险 管控 案例 大赛 总决赛 中 ， 我校 财税 学院 代表队 荣获 三等奖 。 第三届 全国 本科 院校 税收 风险 管控 案例 大赛 由 中国 高等教育 学会 高等 财经 教育 分会 、 浙江 财经大学 、 浙江省 注册 税务师 协会 主办 ， 我校 代表队 在 北部 赛区 分区赛 中 ， 从 全国 182 所 本科 参赛 院校 中 脱颖而出 荣获 二等奖 ， 顺利 进入 决赛 。 总决赛 中 ， 我校 代表队 与 复旦大学 、 华中科技大学 、 湖南大学 、 上海财经大学 等 共计 72 所 高校 代表队 同台 竞技 。 比赛 过程 中 ， 上场 队员 李卉 、 时晨晨 、 徐滢 三位 同学 在 刘献灿 、 欧阳 婷 老师 的 指导 下 ， 通过 分析 案例 企业 所属 行业 特点 并 研究 其 税收 风险 ， 面对 评委 ， 沉着 讲述 观点 ， 冷静 回答 问题 ， 答辩 成绩 小组 第四 ， 最终 在 全国 总决赛 中 获得 三等奖 。 此次 大赛 深入 贯彻落实 《 国务院办公厅 关于 深化 高等学校 创新 创业 教育 改革 的 实施 意见 》 ， 将 企业 的 实用性 税务 技能 用人 需求 和 院校 财经 专业 的 人才培养 方向 相结合 ， 进一步 提升 高等学校 财税 相关 专业 学生 素质 ， 推动 培养 和 挖掘 社会 发展 所 需 的 创新型 和 应用型 人才 。 通过 竞赛 ， 检验 了 我校 财政学 、 税收 学 专业 教学 能力 和 水平 ， 展现 了 我校 财税 专业 学生 综合 运用 专业知识 以 分析 问题 、 解决问题 的 能力 和 素质 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   刘献灿   张雯 ）   总决赛 入场   颁奖仪式   团队 合影"
    },
    {
        "question": "我校 研究生 在 “ 华为 杯 ” 第十七届 中国 研究生 数学 建模 竞赛 中获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， “ 华为 杯 ” 第十七届 中国 研究生 数学 建模 竞赛 评选 结果 揭晓 ， 我校 数学 与 统计学 学院 关菲 老师 指导 的 研究生 团队 喜获 全国 三等奖 。 该 竞赛 由 中国 学位 与 研究生 教育 学会 等 四家 单位 联合 举办 ， 是 一项 面向 在校 研究生 的 数学 建模 应用 类 学术 竞赛 ， 旨在 提高 研究生 建立 数学模型 和 运用 互联网 信息技术 解决 实际 问题 的 能力 ， 培养 科研 创新 精神 和 团队 合作 意识 。 今年 的 竞赛 共有 来自 全国 456 家 研究生 培养 单位 的 14436 支 研究生 团队 参赛 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ）"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 第三届 华北地区 高校 财税 知识 竞赛 中 取得 优异成绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 26 日 ， 财政 税务 学院 学生 董嘉琪 、 张宇鑫 、 袁子萌 、 张子 澳 、 王世杰 在 刘 连环 、 习亚哲 老师 的 指导 下 参加 了 第三届 华北地区 高校 财税 知识 竞赛 ， 并 获得 二等奖 。 华北地区 高校 财税 知识 竞赛 在 华北地区 财政学 教学 研究会 指导 下 ， 由 首都 经济 贸易大学 、 河北大学 、 河北 经贸大学 、 内蒙古 财经大学 、 天津 财经大学 、 山西财经大学 共同 发起 （ 排名 不 分 先后 ） ， 本次 竞赛 由 内蒙古 财经大学 承办 。 比赛 分 笔试 和 现场 比赛 两个 环节 ， 现场 比赛 分为 必答题 、 抢 答题 、 风险 自 选题 、 风险 互 选题 和 综合 分析题 五个 环节 。 竞赛 围绕 “ 国家 治理 能力 现代化 与 财税 体制改革 ” 展开 ， 参赛 代表队 就 中央 和 地方 财政 关系 、 政府 预算 制度 ， 全面实施 绩效 管理 ， 深化 税收制度 改革 ， 健全 地方税 体系 等 多个 领域 的 财税 改革 问题 进行 了 角逐 。 本次 知识 竞赛 有利于 继续 推动 我 我校 学生 和 华北地区 高校 财政 税务 专业 学生 学习 巩固 财税 理论 与 政策 知识 ， 有助于 激发 学生 学习 热忱 ， 同时 竞赛 提供 了 良好 的 交流平台 ， 对 促进 院校 间 相互 学习 起到 了 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   习亚哲   摄影 ： 习亚哲 ）   比赛 现场"
    },
    {
        "question": "《 人民日报 》 《 经济日报 》 刊发 我校 教师 理论 文章 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 1 月 20 日 出版 的 《 人民日报 》 第 9 版 刊发 我校 学报 编辑部 许永兵 教授 理论 文章 《 注重 需求 侧 管理   让 消费 的 引擎 作用 更加 强劲 》 。 文章 从 构建 新 发展 格局 要 坚持 扩大内需 这个 战略 基点 出发 ， 提出 应该 注重 需求 侧 管理 ， 让 消费 的 引擎 作用 更加 强劲 。 文章 认为 ， 作为 宏观经济 调控 的 基本 手段 之一 ， 需求 侧 管理 重点 在 解决 总量 性 问题 ， 着力点 在 需求 端 、 消费者 ； 在 注重 需求 侧 管理 的 同时 ， 还应 牢牢 把握 供给 侧 结构性 改革 这 条 主线 。             1 月 2 日 出版 的 《 经济日报 》 第 6 版 刊发 我校 中东欧 国际 商务 研修 学院 刘海 云 教授 和 商学院 李清 教授 的 理论 文章 《 协同 联动 促 京津冀 产业 高质量 发展 》 。 文章 指出 ， 我们 要 以 北京 自贸 试验区 设立 为 契机 ， 以 制度 创新 为 抓手 ， 打破 协同 发展 障碍 ； 利用 优势 错位 发展 ， 打造 制造业 产业链 ； 加强 协同 联动 ， 打造 经济 新 增长极 ； 发挥 服务 贸易 优势 ， 探索 新 业态 新 模式 ， 从而 实现 京津冀 三地 自贸 试验区 协同 联动 、 高水平 开放 ， 推动 京津冀 产业 高质量 发展 。 （ 通讯员 ： 学报 编辑部   彭青   编辑 ： 段 盛杰 ）             原文 链接 ： 人民日报 《 注重 需求 侧 管理   让 消费 的 引擎 作用 更加 强劲 》         经济日报 《 协同 联动 促 京津冀 产业 高质量 发展 》"
    },
    {
        "question": "我校 在 第五届 中国 研究生 公共 管理 案例 大赛 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 4 月 25 日 ， 第五届 中国 研究生 公共 管理 案例 大赛 决赛 在 海南 海口 举行 。 我校 公共 管理 学院 宋惠敏 教授 指导 的 赵玉洁 、 王辉 、 李慧茹 、 李培培 四位 同学 撰写 的 案例 《 智慧 社区 缘何 令人 “ 置喙 ” — — 从 聚龙 小区 看 现代化 社区 治理 之困 》 荣获 全国 二等奖 ， 河北 经贸大学 获 优秀 组织奖 。 第五届 研究生 公共 管理 案例 大赛 是 由 中国 学位 与 研究生 教育 学会 、 全国 公共 管理 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 、 中国科协 青少年 科技 中心 共同 主办 ， 是 唯一 面向 MPA 研究生 展开 的 全国性 比赛 。 本次 比赛 吸引 了 186 所 院校 的 1884 支 队伍 参与 ， 经过 初赛 阶段 的 两轮 评审 ， 32 支 队伍 成功 晋级 决赛 第一轮 。 经过 激烈 的 角逐 ， 我校 代表队 最终 荣获 大赛 二等奖 。 近年来 ，   公共 管理 学院 高度重视 案例 教学 和 案例库 建设 ， 不断 加大 对 MPA 教学 案例 建设 的 投入 力度 ， 积极 鼓励 学院 师生 参加 MPA 教学 案例 撰写 和 比赛   ， 引导 广大 研究生 关注 我国 公共 管理 实际 问题 ， 通过 调查 研究 、 案例 采编 及 分析 辩论 等 过程 ， 深化 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 认识 ， 提高 运用 公共 管理 理论 方法 解决 实际 问题 的 能力 。 （ 通讯员 ： 赵玉洁   摄影 ： 宋惠敏 ）   师生 合影   比赛 现场   颁奖仪式   颁奖仪式"
    },
    {
        "question": "我校 师生 在 2020 年 （ 第 13 届 ） 中国 大学生 计算机 设计 大赛 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 2020 年 ( 第 13 届 ) 中国 大学生 计算机 设计 大赛 决赛 分别 在 在 山东大学 和 厦门大学 落幕 。 此次 大赛 采用 网络 评审 的 形式 完成 参加国 赛 作品 的 初评 和 复评 ， 最终 我校 教师 远存旋 、 郭淑敏 指导 的 《 昭君 出塞 》 ； 彭昌容 、 孙 西龙 指导 的 《 熟 了 》 ； 刘腾 、 高大 中 指导 的 《 遗美 》 ， 三部 作品 获 大赛 国赛 三等奖 。 本项 赛事 由 教育部 高等学校 计算机 类 专业 教学 指导 委员会 、 教育部 高等学校 软件工程 专业 教学 指导 委员会 、 教育部 高等学校 大学 计算机 课程 教学 指导 委员会 、 教育部 高等学校 文科 计算机 基础 教学 指导 分 委员会 等 联合 主办 ， 旨在 激励 大学生 学习 计算机 知识 、 技术 、 技能 的 兴趣 和 潜能 ， 提高 运用 信息技术 解决 实际 问题 的 综合 实践 能力 。 今年 ， 本届 大赛 共有 近 700 所 院校 的 3 万件 作品 参赛 ， 经过 全国 各 省级 赛区 的 选拔 推荐 ， 共有 4646 件 作品 入围 国赛 ， 我校 师生 的 三部 作品 在 大赛 中均 荣获 三等奖 。 ( 通讯员 ： 教务处   李继良   艺术 学院   刘腾 )     《 昭君 出塞 》 获奖 证书     《 熟 了 》 获奖 证书     《 遗美 》 获奖 证书  "
    },
    {
        "question": "我校 在 第十届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 全国 总决赛 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 8 月 29 日至 30 日 ， 由 教育部 高等学校 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 、 中国 商业 统计学 会 共同 主办 的 “ 正大 杯 ” 第十届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 总决赛 暨 第九届 海峡两岸 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 在 广西 财经学院 举行 。 由于 疫情 影响 ， 本次 总决赛 采用 线上 形式 进行 ， 分 报告 评审 、 报告 展示 视频 评审 和 线 上 答辩 等 环节 。 我校 代表队 以 严谨 的 调查 设计 和 专业 的 数据分析 能力 在 激烈 的 竞争 中 脱颖而出 ， 荣获 国家 一等奖 2 项 、 二等奖 4 项 、 三等奖 11 项 的 优异成绩 ， 并 获得最佳 院校 组织奖 。   本次 会议 还 进行 了 大赛 十周年 的 总结 表彰 ， 我校 数统 学院 李春林 （ 右一 ） 、 徐金红 （ 左五 ） 两位 教师 荣获 大赛 十周年 （ 2010 - 2020 ） 优秀 指导 教师 。 （ 供稿 ： 教务处   数统 学院 ）     颁奖 大会 现场                                        "
    },
    {
        "question": "我校 王沛 、 李 大庆 老师 获得 “ 河北省 优秀 中青年 法学家 ” 荣誉称号 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 10 月 27 日 上午 ， 省委 政法委 、 省人 社厅 和 省 法学会 召开 河北省 优秀 中青年 法学家 表彰大会 。 省委常委 、 政法委 书记 董 仚 生 出席会议 并 做 重要讲话 。 全省 20 名 法学 法律 工作者 分别 获得 “ 河北省 优秀 中青年 法学家 ” 称号 和 “ 河北省 优秀 中青年 法学家 ” 提名奖 称号 。         我校 法学院 教师 王沛 、 李 大庆 荣获 “ 河北省 优秀 中青年 法学家 ” 称号 。 该项 评选活动 每 五年 举行 一次 ， 在 法学 法律界 具有 重大 影响 。 此前 ， 我校 柴 振国 、 郭广辉 、 刘春霖 、 包雯 、 王利军 、 田 韶华 六位 教师 获此 荣誉 。 （ 供稿 ： 法学院 ）   表彰 现场   表彰 现场"
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 河北省 首届 高校 研究生 英语翻译 大赛 中 斩获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 10 月 31 日 - 11 月 1 日 ，   2020 年 河北省 首届 高校 硕士 研究生 英语翻译 大赛 决赛 在 河北 科技 大学 隆重举行 。 我校 代表队 在 研究生 学院 的 精心组织 以及 外国语 学院 商利伟 院长 、 韩智巍 老师 等 教师 的 带领 下 ， 经过 激烈 角逐 ， 最终 取得 优异成绩 并 获 优秀 组织奖 奖杯 。     颁奖 现场   我校 外国语 学院 学生 李金玲 、 吴怡 、 李文瀚 同学 凭借 流畅 的 表达 、 敏锐 的 思维 ， 在 口译 组 决赛 中 斩获 一等奖 ； 潘 佳佳 、 吴立洁 、 奚文旭 同学 凭借 扎实 的 功底 、 精湛 的 技巧 分别 取得 笔译 （ 专业组 ） 决赛 的 一 、 二 、 三等奖 ； 笔译 （ 非 专业组 ） 同学 同样 表现 优异 ， 从 众多 参赛者 中 脱颖而出 ， 武巾莉 、 满瑞琦 、 侯 婷婷 同学 取得 二等奖 ， 王诗怡 同学 取得 三等奖 的 好 成绩 。   颁奖 现场   大赛 由 河北省 教育厅 主办 ， 河北 科技 大学 承办 。 翻译 大赛 分为 英语 笔译 （ 专业组 ） 、 笔译 （ 专业组 ） 、 口译 组 三个 组别 。 各 高校 经过 初赛 ， 共 推荐 694 名 选手 进入 英语 笔译 复赛 ， 经 专家 评审 ， 共有 40 名 选手 进入 非 英语 专业组 决赛 ， 60 名 选手 进入 英语 专业组 决赛 ； 共 推荐 59 名 选手 进入 英语 口译 决赛 。 （ 供稿 ： 外国语 学院 ）  "
    },
    {
        "question": "我校 官方 微博 荣获 “ 微博 2020 最具 影响力 校园 官微 ” 称号 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 新浪 “ 微博 校园 ” 发布 2020 微博 校园 超红 荣誉榜 单 ， 我校 和 清华大学 、 北京大学 、 浙江大学 、 上海交通大学 、 复旦大学 等 30 所 学校 的 官方 微博 获得 “ 微博 2020 最具 影响力 校园 官微 ” 荣誉称号 ， 这是 我校 官方 微博 连续 第二次 获此 殊荣 。       近年来 ， 在 校党委 领导 下 ， 宣传部 负责 运营 的 “ 两微 一号 ” 新 媒体 平台 综合 影响力 位居 全国 高校 前列 、 河北 高校 之 首 。 2020 年 ， 顺应 融 媒体 时代 发展 潮流 ， 我校 融 媒体 中心 成功 实现 从 “ 两微 一号 ” 到 “ 两微 一抖 ” 的 转型 升级 。 目前 学校 官方 微信 、 微博 、 抖音 三大 平台 拥有 14.5 万 粉丝 ， 全年 阅读 量 超 1.5 亿次 。       我校 新 媒体 平台 始终 坚持 正确 的 政治 方向 、 舆论导向 和 价值 取向 ， 以较 强 的 新闻 时效性 与 贴近 师生 的 语言 ， 通过 营造 爱国 爱校 氛围 ， 讲好 经贸 故事 ， 积极 回应 师生 诉求 ， 走 好 网上 群众路线 ， 采取 新 媒体 矩阵 联动 方式 ， 为 学校 改革 发展 凝心 聚力 、 鼓舞士气 ， 彰显 了 我校 宣传 思想 工作 强大 的 凝聚力 和 引领 力 。 （ 组稿 ： 宣传部 ）             微博 2020 最具 影响力 校园 官微 部分 名单             微博 2020 最具 影响力 校园 官微 奖杯"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 第三届 “ 乐研杯 ” 全国 财经 高校 大学生 信息 素养 大赛 中 获奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 14 日 - 15 日 ， 第三届 “ 乐研杯 ” 全国 财经 高校 大学生 信息 素养 大赛 全国 总决赛 在 浙江 财经大学 举办 ， 我校 商学院 经济学 专业 李小辉 、 国际 经济 与 贸易 专业 任昭曈 、 贸易 经济 专业 于佳颖 三位 选手 在 总决赛 中 通过 线 上机 试 、 主题 报告 撰写 、 PPT 制作 、 成果 演示 汇报 等 环节 中 脱颖而出 ， 荣获 大赛 三等奖 。 图书馆 朱丹 老师 和 刘丽华 老师 荣获 优秀 指导 教师 奖 ， 图书馆 和 教务处 荣获 组织奖 。 本次 大赛 以 “ 信息 搜索 • 知识 发现 • 价值 创造 ” 为 主题 ， 考验 选手 们 的 逻辑思维 、 协调 应变 、 专业 信息 素养 、 团队 合作 和 实际操作 等 方面 的 综合 能力 。 大赛 由 教育部 高等学校 图书 情报工作 指导 委员会 主办 ， 浙江 财经大学 承办 ， 全国 共有 42 所 财经 高校 的 49 支 队伍 参加 。 ( 通讯员 :   图书馆     刘丽华 )   获奖 同学"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 2020 届 全国 高等院校 数智 人力 大赛 全国 总决赛 中 荣获 二等奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 21 日 ， 2020 年 全国 高等院校 数智 人力 大赛 （ 人力资源 大 数据 赛项 ） 全国 总决赛 落下 帷幕 。 我校 工商管理 学院 派出 一支 参赛队 （ 1 名 指导 教师 和 4 名 学生 ） 代表 河北省 参加 比赛 ， 经过 技能 比拼 、 案例 报告 与 案例 答辩 等 多个 环节 ， 最终 荣获 大赛 （ 本科 组 ） 二等奖 。 张静 老师 荣获 优秀 指导 教师 奖 。 本次 大赛 由 中国 高等教育 学会 高等 财经 教育 分会 担任 指导 单位 ， 新道 科技股份 有限公司 为 主办单位 ， 安徽 财经大学 为 承办 单位 。 从 2020 年 5 月 起 ， 全国 各省 区 陆续 开始 举办 该 赛事 的 选拔赛 ， 共 177 所 高校 参与 ， 参赛 学生 1548 人 。 各省 区 依据 省赛 成绩 及 名额 ， 分别 报送 3 支 代表队 参赛 （ 本科 组限 报 2 队 ， 高职 组限 报 1 队 ） ， 最终 共有 来自 全国 院校 的 59 支 参赛 团队 ， 共 236 名 学生 进入 总决赛 。 大赛 采用 新道 公司 DBE 人力资源 大 数据 实践 教学 平台 ， 结合 当下 最新 的 “ 数字 人力 ” 理念 ， 通过 “ 理论 + 实践 ” 的 考核 方式 ， 以 培养 人力资源 专业 学生 的 数字化 意识 与 思维 ， 并 借助 大 数据分析 工具 发现 、 分析 与 解决 企业 人力 资源管理 问题 的 能力 ， 促进 团队 成员 间 的 沟通 协作 能力 ， 为 今后 的 就业 蓄力 。 参赛 的 学生 与 老师 纷纷表示 从 大赛 中 获得 了 学习 和 成长 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   赵娜 ）     大赛 开幕式 截图   学校 团队 介绍   比赛 截图   比赛 排名 截图"
    },
    {
        "question": "我校 代表队 在 2020 年 “ 衡信杯 ” 全国 本科 云端 税务 技能 大赛 总决赛 中 取得 优异成绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 11 月 28 日 ， 由 中国 高等教育 学会 高等 财经 教育 分会 主办 ， 浙江 衡信 教育 科技 有限公司 提供 技术支持 的 2020 年 “ 衡信杯 ” 全国 本科 云端 税务 技能 大赛 总决赛 在线 上 举办 。   我校 王震 、 杨龑 姝 、 曹 晶晶 、 吴子 逍 四位 同学 在 李金荣 、 李雪筠 老师 的 指导 下 ， 克服困难 ， 拼搏 进取 ， 在 全国 总决赛 中 取得 团体 二等奖 。 本次 大赛 历时 3 个 多月 ， 全国 近 220 所 高校 、 近 1800 余名 参赛选手 经过 海选 赛 、 预选赛 的 激烈 选拔 ， 最终 全国 143 所 院校 、 572 名 选手 进入 决赛 。 总决赛 分为 办税 员 、 税务 主管 、 税务 公务员 、 税务 总监 四个 竞赛 岗位 ， 通过 财税 基础知识 、 自然人 税收 管理系统 申报 、 一般 纳税人 增值税 网上 申报 、 查账 征收 企业 所得税 年度 汇算 清缴 、 财务报表 填写 与 申报 、 纳税 评估 与 税收 风险 点 分析 、 企业 纳税 筹划 等 竞赛 环节 的 比拼 ， 全面 检验 了 总决赛 来自 全国 143 所 高校 参赛选手 的 财税 专业技能 和 职业 素养 。 2020 年 “ 衡信杯 ” 全国 本科 云端 税务 技能 大赛 通过 双向 技能 的 考核 和 检验 ， 将 企业 的 实用性 税务 技能 用人 需求 和 院校 财经 专业 的 人才培养 方向 相结合 ， 能够 有力 的 推进 财税 专业 培养 企业 急需 的 高素质 技能型 人才 。 通过 竞赛 ， 检验 了 我校 财政学 、 税收 学 专业 税务 教学 成果 ， 展现 了 我校 学生 税务 岗位 通用 技术 和 职业 能力 ， 有助于 进一步 促进 财税 教学改革 ， 提升 人才培养 工作 水平 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   李金荣   董嘉琪 ）   获 大赛 荣誉证书   小组 成员 合影     大赛 前夕 会议"
    },
    {
        "question": "我校 在 2020 河北省 第三届 兵棋 推演 大赛 中 斩获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 12 月 6 日 ， 2020 河北省 第三届 兵棋 推演 大赛 暨 “ 五 十四所 杯 ” 红色 主题 邀请赛 总决赛 、 “ 砺 智杯 ” 人机 对抗 挑战赛 石家庄 站 高校 组 竞赛 结束 。 我校 荣获 “ 优秀 组织奖 ” 和 “ 特别 贡献奖 ” ， 多名 师生 荣获 佳绩 。 此次 比赛 历时 一个多月 ， 比赛 过程 中 ， 我校 选手 团结奋进 ， 与 来自 全省 的 兵棋 推演 选手 同台 竞技 ， 经过 激烈 角逐 , 最终 脱颖而出 ， 在 “ 砺 智杯 ” 人机 对抗 挑战赛 石家庄 站 高校 组 竞赛 中 ， 我校 选手 陈鹏宇 等 4 人 荣获冠军 （ 一等奖 ） 、 张骏 飞 等 4 人 荣获 亚军 （ 二等奖 ） 、 张玉涛 等 7 人 荣获 季军 （ 三等奖 ） ； 在 2020 河北省 第三届 兵棋 推演 大赛 暨 “ 五 十四所 杯 ” 红色 主题 邀请赛 总决赛 中 ， 我校 张玉涛 等 6 人 荣获 亚军 （ 一等奖 ） ； 陈鹏宇 等 6 人 荣获 季军 （ 一等奖 ） ； 吴涵 等 3 人 荣获 二等奖 ； 马筱清 等 12 人 荣获 三等奖 ； 王钧麟 等 6 人 荣获 优胜奖 ； 张玉涛 等 9 人 荣获 优秀 战报 奖 ； 周贝贝 等 3 人 荣获 优秀 指导老师 称号 ； 韩泽涛 等 4 人 荣获 优秀 裁判员 称号 ， 成绩显著 ， 载誉 而 归 。 据悉 ， 此次 大赛 由 中共 河北省委 军民 融合 发展 委员会 办公室 、 河北省 教育厅 、 中国人民解放军 河北省 军区 政治 工作 局 、 河北省 国防教育 办公室 等 单位 联合 主办 ， 全省 共有 1941 名 选手 报名 参赛 ， 我校 共有 360 名 选手 参赛 。 （ 通讯员 ： 学生 工作部 （ 学生处 、 武装部 ） 周贝贝 ）   颁奖 现场   奖杯"
    },
    {
        "question": "我校 师生 在 第五届 全国 网络 编辑 创新 大赛 活动 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 第五届 全国 网络 编辑 创新 大赛 决赛 落下 帷幕 ， 我校 文化 与 传播学院 师生 的 14 项 参赛 作品 在 大赛 中 获奖 。 其中 ， 荣获 全国 短 视频 编创 类 二等奖 3 项 （ 《 张家口 之根 — — 堡子 里 》 《 传形 守义 》 《 蔚县 古堡 》 ） 、 三等奖 3 项 （ 《 宣化 记忆 · 粉 饹 馇 》 《 瓦中 乾坤 》 《 一剪 一 浮生 》 ） ； 荣获 华北 赛区 短 视频 编创 类 一等奖 5 项 （ 《 宣化 记忆 · 粉 饹 馇 》 《 张家口 之根 — — 堡子 里 》 《 瓦中 乾坤 》 《 传形 守义 》 《 蔚县 古堡 》 ） ， 二等奖 1 项 （ 《 一剪 一 浮生 》 ） ； 荣获 华北 赛区 设计 研发 类 三等奖 2 项 （ 《 缔造 辉煌 70 载   逐梦筑 梦 新 时代 》 《 忆往昔   庆 华诞 》 ） 。 张金桐 、 李剑欣 荣获 优秀 组织 工作者 奖 ； 景义 新 、 曹林 荣获 优秀 指导 教师 奖 。 全国 大学生 网络 编辑 创新 大赛 由 中国 编辑 学会 主办 、 电子网络 编辑 专业 委员会 组织 实施 ， 自 2015 年 起 每年 举办 一次 ， 旨在 展示 数字 网络 编辑 与 新 媒体 创新 的 教育 成果 ， 促进 数字 网络 编辑 与 新 媒体 创新 成果 转化 应用 ， 引导 大学生 创新 创业 实践 ， 培养 优秀 的 数字 网络 编辑 与 新 媒体 人才 ， 促进 互联网 时代 出版 传媒业 的 融合 创新 发展 。 本届 大赛 的 参赛 作品 分为 短 视频 编创 、 编辑 制作 、 研发 设计 、 编辑 策划 等 四大 类 ， 共 收到 来自 7 个 分赛区 ， 近 200 所 高校 的 1600 多件 作品 参赛 ， 经过 初评 、 复评 、 终评 的 层层 筛选 ， 共有 60 件 作品 进入 决赛 。 近年来 ， 文化 与 传播学院 不断 改革 人才培养 模式 ， 创新 教育 教学方法 ， 强化 实践 教学 环节 ， 积极 组织 师生 参加 各级 各类 技能 竞赛活动 ， 本次 14 部 作品 在 大赛 中 获奖 ， 充分体现 了 文传 学子 良好 的 专业 素质 以及 较 高 的 网络 编创 技术水平 。 （ 供稿 ： 文化 与 传播学院 ）   获奖 证书"
    },
    {
        "question": "无 所有 之 时 ， 我 还有 我 的 坚持 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， （ 新闻 中心 记者   韩雅倩 ）         人 的 内心 是 很 脆弱 的 ， 但 在 前进 的 人生 中 ， 却 总会 面对 来自 外 在 的 纷扰 和 自身 内心 的 不 平静 。 不管 是 外向 还是 内向 的 人 ， 都 有 羡慕 别人 的 时候 ， 或许 上帝 在 掷骰子 的 时候 没有 考虑 那么 多 ， 因此 没有 人 是 十全十美 的 ， 也 没有 人 是 一无是处 的 。         在 一家 出版社 的 辞典 编辑部 里 ， 为了 完成 辞典 《 大 渡海 》 编辑 工作 ， 马缔光 也 和 同事 们 开始 了 辛勤 的 工作 。 马缔光 也 本人 是 个 怪人 ， 编辑 辞典 过程 中 房东 孙女 香具 矢 的 出现 让 他 暗生 情愫 。 而 的 另 一个 编辑部 员 西冈 ， 则 是 个 没有 干劲 的 男人 ， 对 辞典 的 编辑 工作 也 并 不感兴趣 ， 然而 随着 工作 的 不断深入 ， 也 逐渐 让 他 对 工作 充满 了 热情 。         小时候 我常想 ， 到底 是 谁 编纂 的 辞典 ？ 对于 一个 刚 开始 接触 语言 、 文字 的 孩子 来说 ， 字典 和 辞典 ， 可以 说 有着 \" 度娘 \" 般的 传奇色彩 。 也许 每个 孩子 都 很 好奇 ， 它 究竟 从 哪儿 来 ？ 它 是 如何 成为 我们 学习 文字 的 范本 ？ 想不到 居然 还 真 有人 拍摄 了 这样 一部 电影 ， 揭开 了 我 隐藏 心底 多年 的 疑问 。         每个 年代 的 人 都 有 这种 体会 ， 如果 你 有 段时间 没有 接触 新鲜 的 资讯 ， 你 脑海中 的 \" 词库 \" 没有 得到 补充 和 更新 ， 那么 你 就 很 有 可能 听不懂 人家 在 说 什么 。 在 如今 这个 新词 爆炸 的 时代 ， 感受 尤为 明显 。 如果 你 不 去 主动 了解 年轻人 的 说话 方式 和 日常用语 ， 大概 就 不能 好好 聊天 了 。 这样 看来 ， 辞典 的 编纂者 是 悲剧 的 ， 这项 工作 就是 个 无底洞 ， 新词 不断 地 产生 ， 你 编纂 的 内容 永远 跟不上 时代 的 步伐 。         人 的 精力 终究 是 有限 的 ， 就 像 马缔 经常 梦见 自己 沉入 大海 ， 就 像 主编 没能 赶 在 去世 前 见证 《 大 渡海 》 的 出版 。 这些 无奈 让 人 悲伤 ， 同样 让 人 清醒 。 我们 都 身处 暗流 涌动 的 社会 中 ， 就 像 新 媒体 时代 来 的 迅猛 而 强烈 ， 谁 也 不 知道 下 一步 会 发生 什么 惊天动地 的 变化 。 知道 自己 的 追求 ， 找准 自己 的 坐标 ， 才 能够 做到 以不变应万变 。         坚持 最易 亦 最难 。 才能 或许 不 被 发现 ， 不 被 重视 ， 会 愤怒 、 会 失落 、 会 无奈 ， 或许 自己 也 察觉 不到 它 的 存在 ， 但 如果 没有 目标 和 信念 去 坚持 ， 可能 就 真的 无法 成功 了 。"
    },
    {
        "question": "其实 ， 错过 的 也 不 一定 是 最好 的 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， （ 新闻 中心 记者   李韬 ）         兜兜 转转 已 走过 二十年 的 时光 ， 大概 五分之一 的 人生 。 在 这 说 长不长 ， 说 短 也 不 短 的 十几年 里 ， 我们 都 会 或 爱过 一些 物 ， 或爱过 一个 地方 ， 甚至 内心 住 着 一个 都 得不到 或者 爱 而 不得 的 人 。 不 知道 以后 是否 还会 不会 再 遇见 ， 但 当时 肯定 有过 一段 故事 ， 或 感人 ， 结局 或 难受 。         我 曾经 爱过 一些 东西 ， 现在 它们 依旧 存在 。 我 一直 都 挺 怀旧 的 ， 怀旧 到 想 记住 的 东西 会 去 写文章 ， 依旧会 用笔 一笔一画 地写 在 纸 上 ， 怀旧 到 去 到 每个 地方 都 会 拍照 ...... 即使 明知 日后 这些 东西 都 会 被 抛 到 脑后 、 丢 到 一旁 ， 当时 却 也 依旧 执念要 留下 些 什么 ， 以 纪念 我 曾经 到达 过 的 梦想 ， 就 当作 是 留 了 一个 念想 ， 也 证明 这些 并 不是 在 做梦 。 它们 都 是 我 曾经 爱过 的 东西 ， 他们 依旧 存在 ， 只是 不 知道 到 了 哪里 。         我 曾经 爱过 一个 地方 ， 现在 我 依旧 未能 到达 。 从小到大 ， 对 薰衣草 有着 别样 的 迷恋 ， 一直 想着 可以 去一趟 普罗旺斯 ， 感受一下 香气扑鼻 的 滋味 ， 看 一下 遍地 紫色 的 艳丽 。 确实 我 曾经 爱过 普罗旺斯 ， 很 遗憾 现在 仍 未 达到 ， 也 未能 满足 自己 的 愿望 。 不过 想想 ， 那 也 只是 曾经 了 ， 当初 再 爱 的 地方 也 会 随着 时光 而 改变 。 未能 达到 ， 的确 遗憾 ， 不过 哪儿 有 那么 多 的 完美 会 让 我 碰见 呢 ？ 我 曾经 爱过 一个 地方 ， 遗憾 终 是 未能 达到 ， 不过 我 已经 领略 过 了 它 的 美貌 ， 在 梦里 。         我 曾经 心里 住 着 一个 人 ， 现在 或许 早就 出走 了 吧 。 那些 年 ， 我们 仍 是 懵懂 ， 不知情 为 何物 ， 只是 听过 “ 问 世间 情为 何物 ， 直教人 生死相许 ” 。 就 这样 ， 心里 不知不觉 地住 了 一个 人 。 我 喜欢 那个 人 ， 感觉 那个 人 对 我 也 有 好感 。 只是 我们 都 藏 在 心底 ， 后来 ， 我们 就 渐渐 淡 了 联系 ， 最后 ， 我 也 不 知道 那个 人 何时 从 我 的 心里 走失 。         其实 ， 我们 都 曾经 爱过 ， 或许 当时 羞于 承认 ， 而 现在 可能 只敢 在 梦 中 回想 吧 。 尽管 不知 以后 会 不会 再 遇见 这些 让 人 心动 的 美好 ， 但 至少 ， 我们 也 有 曾经 的 故事 可 讲 。"
    },
    {
        "question": "经贸 春醒 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， ( 新闻 中心 记者   王晓辉 ）           从 荷花池 粼粼 的 波光 里 ， 从师 林 路旁 一簇 明黄 的 迎春花 里 ， 从 后花园 柳树 新发 的 绒芽里 ， 从 柔和 的 东风里 ， 从 经贸 学子 温柔 的 薄衫里 … … 我 发现 ， 经贸 的 春天 ， 慢慢 地 苏醒过来 了 。   春风         春风 极美 ， 美在 它 的 轻柔 温吞 ， 美在 它 的 不动声色 ， 却 自有 一种 改变 世界 的 力量 。 春风 是 春天 的 使者 ， 它 的 到来 ， 将 校园 的 寒冷 和 枯竭 一扫而光 。 温柔 的 春风 像是 江南 女子 的 吴侬 软语 ， 用 轻柔 的 气息 呵 在 你 的 耳朵 上 ， 软软 的 ， 痒酥酥 的 。 清晨 ， 我 独自 站 在 枫 亭 里 ， 看着 春风 走过 后花园 的 每寸 土地 ， 迎春花 顺着 春风 的 脚步 一朵朵 地 绽开 了 。 这时候 的 阳光 也 温柔 ， 照射 在 正在 晨读 的 女孩子 的 脸上 ， 赋予 了 她 最 美好 的 剪影 。 看 荷花池 粼粼 的 水面 ， 那 是 春风 在 跳舞 ， 看 枝头 上 颤抖 着 打开 的 花瓣 ， 那 是 春风 在 点染 草木 ， 看 骑 自行车 的 男孩 鼓起 的 白衬衫 ， 那 是 春风 在 和 他 嬉笑 打闹 。 在 经贸 校园 里 ， 春风 以 妩媚 的 柔婉 ， 赋予 它 最 美好 的 新生 。 春雨         印象 里 的 春天 ， 总是 爱 和 春雨 缠绵 。 春天里 ， 天朗气清 是 一番 景色 ， 小雨 绵绵 又 是 一番 景色 。 一场 优雅 的 春雨 ， 带 着 时令 的 气息 扑面而来 。 千万条 雨丝 ， 荡漾 在 空气 里 ， 滴落 在 荷花池 ， 晕 皱 了 一池春水 。 点点 落雨 ， 不仅 染绿 了 大地 ， 也 涤荡 着 人们 的 心灵 。 校园 里 微微 润湿 的 空气 中 弥散 着 新鲜 的 泥土 味 ， 还有 隐约 的 玉兰花 香 ， 穿着 白 衣裙 的 女生 撑 着 伞 在 微雨 中 站立 ， 静默 安然 ， 风 掀起 她 的 裙角 ， 转 了 个 圈 又 飘走 了 。 春雨 初歇 ， 空气清新 微凉 ， 天空 慢慢 变得 湛蓝 如洗 ， 新发 的 嫩芽 上 挂 着 滴滴 雨珠 ， 晶莹剔透 。 撑伞 的 女子 慢慢 将 雨伞 收束 ， 照射 在 她 脸上 的 ， 是 明媚 的 春光 。 春景         阳春 三月 ， 春和景明 ， 春水 初生 ， 春林 初盛 。 这时候 的 经贸 ， 春光乍泄 ， 犹如 刚刚 睡醒 的 美人 ， 正 慵懒 地 给 自己 梳妆 。 风 细柳 斜 ， 淡淡的 绿柳 是 她 清浅 的 细眉 ； 素静 典雅 ， 点点 的 迎春 是 她 对 镜 贴 好 的 花黄 ； 灼灼 其华 ， 朵朵 的 桃花 是 她 脸上 浮起 的 红晕 。 后 花园里 ， 常见 的 是 三三两两 散步 的 学生 挽手 散步 ， 也 有 虫鸣 鸟叫 ， 混着 学生 朗读 英文 的 声音 ， 声声 入耳 。 春日 无限 好 ， 一切都是 刚 开始 的 样子 ， 教学楼 前 ， 晨光熹微 里 的 孔子像 正在 慈祥 地笑 着 ， 仿佛 在 告诉 学生 们 ： “ 一年之计在于春 ， 莫负 这 大好时光 。 ” 春夜         “ 今夜 偏知春气 暖 ， 虫声 新透 绿 窗纱 ” ， 经贸 的 春夜 ， 风是 柔 的 、 暖 的 ， 垂柳 在 灯影 里伴 着 春风 起舞 ， 不 知名 的 小虫子 绕 着 路灯 飞来飞去 。 这时候 的 月色 也 温柔 ， 我 信步 独自 来到 南门 旁 的 玉兰树 下 ， 看 月色 睡 在 玉兰 花瓣 上 ， 体味 暗香 浮动 ， 树影 摇曳 。 一句 “ 今晚 月色 真 美 ” ， 吐露 万般 柔情 。 操场上 也 不再 像 冬季 那样 冷清 ， 渐渐 热闹 起来 ， 人影 绰绰 ， 多 是 学生 在 散步 锻炼 或 组织 社团活动 。 穿 黄色 格子 衬衫 的 男生 吹 着 口琴 ， 灯光 打 在 他 的 脸上 ， 分外 温柔 。 夜深 了 ， 熄灯 后 ， 月光 透过 窗子 照进 宿舍 里 ， 我 伴随 着 月影 的 移动 沉沉 睡 去 ， 明天 又 是 一个 美妙 的 春日 。 春思         经贸 的 春日 是 一 阙 清丽 的 词 ， 上 阕 是 写 不尽 的 春日 之景 ， 下阕 是 道 不 完 的 春日 之思 。 春日 伊始 ， 万物 新生 ， 每个 人 都 全心全意 的 投入 在 这 美妙 的 生活 里 ， 走路 也 带 着 春风 。 傍晚 时 ， 夕阳 欲染 ， 春光 徘徊 ， 站 在 韶华 路上 回眸 ， 看着 路上 来来回回 的 经贸 学子 ， 有 的 嬉笑 打闹 ， 有 的 急于 拿 起 相机 捕捉 夕阳 ， 一种 恍若隔世 的 梦境 之感 裹挟 在 春风 里 ， 温柔 地 击中 了 我 。 春光 易逝 ， 我 又 能 在 经贸 ， 看 几个 春天 呢 ？         经贸 初醒 的 春天 ， 带给 我们 无数个 心动 的 美妙 瞬间 ， 愿 你 能够 带 着 一双 善于 发现 的 眼睛 和 一颗 热烈 跳动 的 心 ， 亲近 春天 ， 感受 春天 。 经贸 的 美景 有 很多 ， 但 我 最 想 送给 你 的 ， 是 枝头 上 的 那朵 春天 。"
    },
    {
        "question": "81192 ， 盛世 安稳 ， 请 放心 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， （ 新闻 中心 记者   吴文丽 ）         2001 年 4 月 1 日 ， 一个 让 无数 国人 刻骨铭心 的 日子 ， 一个 国人 备受 屈辱 的 日子 ， 一个 国人 心痛 万分 而 又 永 难忘 却 的 日子 。         那天 ， 一架 美国 EP - 3E 型 侦察机 非法 侵入 我国 南海 领空 执行 侦察 任务 。 王伟 驾驶 的 歼 - 8 Ⅱ 战斗机 在 该 侦察机 附近 进行 正常 监视 和 拦截 ， 而 EP - 3 突然 冲向 王伟 的 战机 ， 螺旋桨 击中 了 王伟 战机 的 尾部 ， 使 其 严重 受损 ， 并 坠毁 在 南海 。 而 在 撞击 中 受损 的 美军 EP - 3 侦察机 未经 中方 允许 ， 擅自 进入 中国 领空 ， 降落 在 中方 军用机场 。         “ 呼叫 81192 ， 这里 是 553 ， 我 奉命 接替 你机 执行 巡航 任务 ， 请 返航 ！ ”         “ 81192 收到 ， 我 已 无法 返航 ， 你们 继续前进 ！ ”         这是 王伟 在 牺牲 前 与 舰 上 最后 的 通话 ， 他 在 生命 的 最后 一刻 选择 了 用 生命 守护 中国 领空 ， 将 热血 洒 在 万里 海疆 ， 用 生命 书写 了 忠诚 ！         事后 ， 中国政府 出动 10 万 军民 进行 搜救 ， 持续 14 天 ， 但 没有 结果 ， 最后 确认 王伟 已经 牺牲 ， 他 的 生命 定格 在 33 岁 。 2001 年 4 月 24 日 ， 中央军委 在 北京 举行 大会 ， 授予 王伟 “ 海空 卫士 ” 荣誉称号 和 “ 一级 英模 ” 奖章 。         “ 愿得 此 身长 报国 ， 何须 生入 玉门关 。 ” 多少 中国 军人 用 生命 来 捍卫 祖国 ， 守护 和平 ， 盛世 繁华 ， 家国 依旧 ， 愿 英雄 魂归 故里 ， 看 我们 如何 继续 守护 这 难得 盛世 。         在 王伟 所在 的 飞行 学院 ， 流传 着 这样 一个 故事 。 在 考核 中 ， 最后 一道 题 难度 颇剧 。 导员问 飞行 学员 ， 歼 5 机有 多少 炮弹 ， 学员 回答 ， 256 个 。 导员 回复 ， 错 ， 是 二百五十 七颗 。 “ 如果 最后 机炮 子弹 告罄 ， 而 目标 敌人 仍然 对 祖国 与 人民 有 威胁 ， 你 和 你 的 座机 就是 最后 一发 子弹 ！ ”         中国 军人 ， 民族 最 锋利 的 矛 ， 最 坚固 的 盾 。 当 一头 鲸鱼 在 大海 中 死去 时 ， 庞大 的 身躯 沉入 海底 ， 它们 的 躯体 创造 出 一种 完整 的 生态系 可以 统 维持 着 上 百种 无脊椎 生物 几十年 甚至 上百年 的 生存 。 它们 成为 孤独 海洋 里 最 温暖 的 “ 绿洲 ” ， 生物学家 把 这 一 悲壮 的 死亡 过程 叫做 “ 鲸落 ” 。 而 正是 无数 的 中国 军人 ， 用 他们 的 “ 鲸落 ” ， 铸成 永不磨灭 的 中国 军魂 。         纪念 4 月 1 日 ， 不是 因为 愚人节 整 蛊 ， 而是 我们 永不 能 忘却 的 81192 。         岂 曰 无衣 ？ 与子 同袍 ！ 王兴于 师 ， 修 我 戈矛 。 与子 同仇 ！         岂 曰 无衣 ？ 与子 同泽 ！ 王兴于 师 ， 修 我 矛戟 。 与子 偕作 ！         岂 曰 无衣 ？ 与子 同裳 ！ 王兴于 师 ， 修 我 甲兵 ， 与子 偕行 ！         今天 ， 向 最 可爱 的 人们 ， 致敬 ！"
    },
    {
        "question": "有所思 ， 无 所思 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， （ 新闻 中心 记者   张银珠 ）         北方 的 春夏 之际 ， 天气 时好时坏 ， 空气 带 着 一丝 凉 ， 淡淡的 。         最喜 清晨 漫步 校园 ， 静谧 无 喧哗 ， 一个 人 自由 懒散 ， 而 这样 的 时刻 ， 亦 是 最 多 烦乱 思绪 。         一个 美丽 的 误会 ， 让 一个 本该 获得 好 结果 的 人 失去 了 结果 。 中间 没有 谁 对 谁错 ， 有 的 只是 遗憾 。 遗憾 什么 呢 ？ 遗憾 错过 ？ 遗憾 没有 最终 的 结果 ？ 我 不知 。 人 这 一生 ， 其实 很 短暂 。 须臾 转瞬 ， 便是 永远 。 相遇 ， 是 最 美好 的 ； 经历 ， 亦 是 珍贵 的 。 在 有限 的 年华 经历 一些 瑕疵 的 日子 ， 带 着 这点 遗憾 去 寻找 更 美的 未来 ， 未尝 不是 一种 对 生活 的 享受 。           人 最 幸福 的 事 大概 就是 不知 未来 ， 满怀激情 ， 去 实现 无限 的 期待 ； 人 最 悲哀 的 ， 亦 是 不知 未来 ， 明天 和 意外 ， 究竟 谁 会 先来 。 你 的 期待 ， 或许 是 你 一辈子 的 等待 。 可是 这 又 有 什么 关系 呢 ？ 因为 无知 ， 所以 有 勇气 ； 因为 未知 ， 所以 才 努力 。 这 大概 就是 人生 最大 的 乐趣 吧 ！         伴着 阵阵 清风 ， 耳边 传来 的 ， 是 树叶 的 沙沙声 ， 还有 叶间 跳跃 的 不 知名 的 鸟鸣 声 ， 似 欢呼 。 绿 的 油亮 ， 生 的 自 在 ， 生命 本 就 该 这般 纯粹 。 也 曾 为了 一点 琐事 ， 终日 郁郁寡欢 ； 为了 没 能 得到 的 不 属于 自己 的 东西 ， 怨天尤人 ； 抑或 为了 不足挂齿 的 失败 ， 颓堕委靡 。 如今 想来 ， 实在 幼稚 得 可笑 。 人生 哪来 那么 多 称心如意 ， 不过 是 看 问题 的 角度 在 不断 发生变化 罢了 。 云淡风轻 是 一种 生活态度 ， 追名逐利 亦 是 一种 生活 姿态 ， 重点 在于 你 个人 是 如何 抉择 的 ， 那么 ， 生活 就是 你 要 的 样子 。         或许 你 会 认为 现如今 的 生活 ， 与 你 所 预想 的 完全 不 一样 ， 甚至 可以 说 是 很 糟糕 ， 但 请 你 别忘了 ， 这 只是 当下 。 你 还有 很长 的 路 可以 走 ， 只要 你 不 放弃 ， 仍然 拥有 信仰 ， 相信 明天 ， 假以时日 ， 你 会 有 自己 的 一片 天 。         人 贵在 有 自知 ， 懂 知足 。 不 奢望 不切实际 的 绚烂 ， 不 强求 虚无缥缈 的 假象 。 学会 满足 ， 懂得 感恩 ， 平淡 的 日子 不 需要 那么 多 的 惊天动地 ， 更 多 的 是 细水长流 。 一味 追求 那些 不 属于 自己 的 东西 ， 过程 该 有 多 无助 ， 结局 该 有 多 伤感 啊 ！ 感激 生命 里 拥有 的 一切 ， 学会 珍惜 ， 并 以此 为 基础 ， 寻找 切合 你 的 未来 ， 去 拼 ， 去 闯 ， 去 奋斗 ！ 毕竟 ， 知足 不是 安于现状 ， 更 不是 得过且过 。         曾 想 过 ， 寻 一方 青山绿水 ， 靠山 而居 ， 闲 来 垂钓 碧溪 之上 ， 亦 或 漫步 乡间 小道 ， 采 一束 野菊 ， 哼 一曲 乡调 ， 坐 看 云卷云舒 ， 静听 花开花落 。 安逸 ， 闲适 。 一直 以来 的 目标 ， 便是 过 上 这样 的 日子 ， 不 求 象箸玉杯 ， 肥马轻裘 ， 惟愿 生活 如水 ， 清闲自在 。 最 简单 ， 亦 是 最 难得 。 世间 难免 世俗 ， 我 想 ， 未来 能过 上 这般 生活 ， 只怕 是 眇 乎 小 哉 ！         但 梦想 还是 可以 有 的 ， 万一 实现 了 呢 ？         闭眼 ， 微 抬首 ， 伸出 手掌 ， 五指 微张 ， 阳光 透过 树叶 轻洒 于 脸庞 ， 暖暖的 。"
    },
    {
        "question": "我校 学生 拍摄 的 纪录片 《 面塑 人家 》 获 全国 大奖 ， 引发 社会 广泛 关注 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 一部 关于 非 物质 文化遗产 的 纪录片 《 面塑 人家 》 蹿红 网络 ， 这部 纪录片 荣获 第 12 届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 全国 二等奖 、 河北省 一等奖 ， 并 登上 了 燕赵 都市报 5 月 26 日 “ 河北 故事 ” 版面 。 而 《 面塑 人家 》 的 主创人员 正是 我校 15 级 广播电视 学 专业 的 学生 樊金龙 、 赵子敏 和 李辰畅 。 这部 以 井陉县 南张 村 面塑 为 拍摄 对象 的 纪录片 展现 了 面塑 在 世世代代 传承 过程 中 的 坚守 、 创新 和 发展 ， 体现 了 南 张村 面塑 的 审美 价值 和 文化 意义 。       《 面塑 人家 》 的 发布 引起 了 社会各界 的 广泛 关注 ， 随后 ， 燕赵 都市报 新闻周刊 主编 崔 中波 和 资深 记者 栗强 联系 到 了 《 面塑 人家 》 的 指导老师 赵志华 ， 从 《 面塑 人家 》 的 创作 切入 ， 深入 了解 了 非 遗 纪录片 的 现状 ， 与 文化 与 传播学院 的 老师 们 共同 探讨 纪录片 的 创作 与 发展 ， 以及 短 视频 与 纪录片 的 异同 。       交谈 过程 中 ， 栗强 记者 对 非 遗 纪录片 表现 出 浓厚 的 学习 兴趣 ， 并 谦虚 地称 自己 是 门外汉 ， 想要 多多 了解 。 实验 中心 曹林 老师 最先 为 其 答疑 ： “ 纪录片 讲究 连续性 、 故事性 。 它 是 特别 有 情怀 的 片种 。 ” 当 聊到 时下 短 视频 非常 流行 ， 为何 会 让 学生 安安静静 地 拍 纪录片 时 ， 广播电视 学 系主任 魏茹芳 说 ： “ 当下 短 视频 盛行 ， 有 时代 的 特点 ： 一是 科学技术 的 支撑 ， 二是 年轻人 的 捧场 ， 契合 了 年轻人 的 审美 需求 。 短 视频 和 纪录片 ， 是 快 与 慢 两种 类型 。 我们 给 学生 讲课 时 ， 两种 片型 都 要 看 ， 要 快 与 慢 兼顾 ， 追求 快 与 慢 的 平衡 。 ”       学院 党委 副 书记 仇静莉 说 ： “ 我们 学院 很 早就 有 文化 寻根 项目 ， 走遍 河北 ， 寻找 民间故事 、 古村落 、 美食 、 古老 的 服饰 、 长寿 的 老人 ， 给 文化 做 一点 贡献 ， 也 给 学生 实践 平台 。 通过 镜头 展示 非遗 ， 是 非常 震撼 的 ， 可以 影响 年轻人 一代 。 通过 文化 寻根 ， 追本溯源 ， 了解 弘扬 中华 优秀 传统 文化 ， 增强 文化 自信 。 ” 对于 仇 书记 的 一番话 ， 两位 资深 媒体 人 表示 落实 实践 教育 学生 的 方式 是 最 值得 提倡 的 ， 也 是 对 学生 最 有益 的 。       当 谈话 接近 尾声 时 ， 众人 将 话题 转回 了 《 面塑 人家 》 这部 纪录片 的 创作 和 获奖 心得 上 。 “ 《 面塑 人家 》 这部 片子 ， 就 展现 了 面塑 在 世世代代 传承 过程 中 的 坚守 、 创新 和 发展 ， 体现 了 南 张村 面塑 的 审美 价值 和 文化 意义 。 这种 朴素 的 民间艺术 ， 承载 了 南 张村 人 对 天地 的 敬畏 ， 对 福寿康宁 的 期盼 ， 对 家园 后代 的 热爱 。 ” 《 面塑 人家 》 的 指导老师 之一 赵志华 说 。 除此之外 ， 主创人员 之一 的 赵子敏 表示 ： “ 拍摄 这部 纪录片 只是 一个 开始 ， 我们 会 继续 努力 ， 做出 更 多 优秀 的 有 意义 的 作品 。     媒体报道 相关 链接 ：   https : / / m . toutiaocdn . com / i6830921730349859332 / ? app = news _ article × tamp = 1590741621 & req _ id = 202005291640200101310990773331D5AA & group _ id = 6830921730349859332 & tt _ from = copy _ link & utm _ source = copy _ link & utm _ medium = toutiao _ ios & utm _ campaign = client _ share   河北 新闻网 《 面塑 人家 》 报道 链接 http : / / yzdsb . hebnews . cn / pc / paper / c / 202005 / 26 / content _ 37918 . html   河北 新闻网 《 面塑 人家 》 报道 教育 版 报道 链接   http : / / edu . hebnews . cn / 2020 - 05 / 27 / content _ 7868785 . htm               领奖 现场             拍摄 现场             赵志华 老师 指导 学生 后期制作             《 燕赵 都市报 整版 报道 》"
    },
    {
        "question": "我校 学生 拍摄 的 纪录片 《 面塑 人家 》 获 全国 大奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 我校 15 级 广播电视 学 专业 的 学生 樊金龙 、 赵子敏 和 李辰畅 拍摄 制作 的 非 物质 文化遗产 纪录片 《 面塑 人家 》 蹿红 网络 ， 这部 纪录片 荣获 第 12 届 中国 大学生 计算机 设计 大赛 全国 二等奖 、 河北省 一等奖 ， 并 登上 了 燕赵 都市报 5 月 26 日 “ 河北 故事 ” 版面 。 这部 以 井陉县 南张 村 面塑 为 拍摄 对象 的 纪录片 展现 了 面塑 在 世世代代 传承 过程 中 的 坚守 、 创新 和 发展 ， 体现 了 南 张村 面塑 的 审美 价值 和 文化 意义 。 点击 《 面塑 人家 》 视频 播放    "
    },
    {
        "question": "我校 学生 在 第十届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 河北 赛区 比赛 中 荣获 佳绩 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 在 第十届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 中 ， 我校 代表队 以 严谨 的 调查 设计 和 专业 的 数据分析 能力 表现 突出 ， 荣获 河北 赛区 一等奖 14 项 、 二等奖 10 项 、 三等奖 2 项 ； 我校 经济 管理 学院 代表队 获 一等奖 1 项 、 二等奖 1 项 。 第十届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 河北 赛区 的 比赛 由 来自 省内 18 所 高校 的 98 支 队伍 参加 ， 比赛 以 网络 评审 的 方式 进行 ， 分为 报告 评审 和 展示 视频 评审 两个 环节 。 大赛 自 2019 年 11 月 启动 以来 ， 比赛 流程 被 突如其来 的 新冠 疫情 打断 。 在 调查 进程 受阻 的 情况 下 ， 我校 参赛 学生 和 指导 教师 利用 网络资源 ， 克服 重重难关 ， 经过 充分 的 准备 和 激烈 的 校赛 ， 共有 28 支 代表队 （ 含 经济 管理 学院 2 支 ） 参加 了 第十届 全国 大学生 市场 调查 与 分析 大赛 河北 赛区 的 比赛 并 取得 了 优异成绩 。 （ 供稿 ： 数学 与 统计学 学院 ）               序号       作品名称       参赛 队员       指导 教师       省赛 奖励               1       “ 干鲜 水陆 ， 正罗 万象 ” — — 石家庄市 社区 生鲜 店 消费 分析 及 市场 机会 挖掘       马元 博 、 马永芳 、 费雨 萱 、 刘洪利 、 熊芳       徐金红 、 鲁勇兵 、 李春林       一等奖               2       家家 有 医生 ， 健康 有 保障 — — 石家庄 地区 “ 高 签约率 ” 背景 下 农村 “ 家庭医生 ” 实效 调研       袁 祏 琪 、 谭华娜 、 李涵 琳 、 薄 家乐 、 李梓琦       鲁勇兵 、 徐金红 、 申博       一等奖               3       “ 改气 ” 有道 ， 幸福 有 靠 — — 石家庄 农村居民 煤 改气 工程 满意度 调查       徐斌 开 、 陈佳玉 、 孙佳媛 、 史梦琦       赵建强 、 刘蕾       一等奖               4       逐梦 冰雪 ， 燃情 冬奥 — — 河北省 冰雪 活动 参与 情况 调查       庄泽琳 、 李幸 、 李静怡 、 康巧昆 、 宋 天聪       屈驳 韵 、 李春林 、 张梅       一等奖               5       师生关系 怎么 了 ？ — — 基于 学生 视角 的 高校 师生关系 调查 分析       李伟鹏 、 田铭 、 王莉 、 苗洁       李春林 、 马银戌 、 张华       一等奖               6       “ 分 ” 门别 “ 类 ” ， 让 农村 美十 “ 分 ” — 河北省 垃圾 分类 试点 城市 村民 垃圾 分类 认知 及 意愿 调查       冯思曼 、 王德俐 、 闫丽阳 、 薛琴琴       徐金红 、 马银戌 、 李冰 茹       一等奖               7       5G 时代 来临 ， 你 的 手机 换代 了 吗 ？ — — 石家庄 主城区 5G 手机 消费者 群体 的 偏好 研究       陈紫昂 、 张玙璠 、 孙远 晴 、 高理 圆 、 郑明浩       鲁勇兵 、 陈旭红       一等奖               8       《 快消 新路 ， 赢 在 校园 》 — — 联合利华 北区 石家庄 高校 新 零售 快消 市场 调查       文彩 宇 、 于静 、 王玉琴 、 彭宏宇 、 罗睿千       鲁勇兵 、 张华       一等奖               9       光影 之间 ， 艺术 绽放 — — 唐山 皮影戏 传承 和 发展 探究       吴晓洁 、 刘敬怡 、 刘玉雯 、 张雨菲 、 李佳欣       鲁勇兵       一等奖               10       不要 欺人太甚 ， 切勿 凌驾 与 人 — — 基于 石家庄 七个 市区 中学生 校园 欺凌 情况 的 调查       张晓楠 、 乜静怡 、 王贤       单海鹏       一等奖               11       “ 父母 ” 之 爱子 ， 则 为 之防 “ 霸凌 ”       陈宇 新 、 郝秀娟 、 贾敏 、 马子 婷 、 田美杰       徐金红 、 鲁勇兵 、 张华       一等奖               12       绿野 “ 鲜 ” 踪 -- 基于 石家庄 果蔬 佳 生鲜 超市 的 市场 竞争力 调查       尹奉迪 、 马羿 崧 、 黄建勋 、 王 学友       单海鹏 、 闫亮       一等奖               13       道 阻且 长 ， “ 友 ” 你 相伴 — — 精神 类 服务 电商 领域 倾诉 类 软件 市场 调查       李京航 、 王伊萌 、 黄 暅 鹏 、 刘明昕       王钥 、 韩树 新       一等奖               14       “ 微 ” 视角 下 ， 公众 号 里 的 智慧 “ 校园 ” — — 基于 石家庄 省属 高校 大学生 使用 需求 调查       徐静雯 、 张紫玉 、 张 白玉 、 高 婷婷 、 张娜       鲁勇兵 、 陈英伟       一等奖               15       “ 网 ” 开 新路 ， “ 课 ” 不容 缓   大学生 网络课堂 满意度 和 现状 调查 — — 以 石家庄 四所 高校 为例       胡杰 、 张玉 、 孙亚萌 、 杨子 杭       徐金红 、 闫亮       二等奖               16       这 就是 ， 短 视频 ！ -- 基于 石家庄 网民 对 短 视频 的 观点 和 满意度 的 调查       韩正涛 、 张娅青 、 刘若雨 、 许雅茜 、 郝佳欣       张 彩霞 、 王红霞 、 董晓芳       二等奖               17       “ 音 ” 为 有 你       王佳文 、 刘文利 、 蒋钰 、 赵昊 、 东可翔       陈旭红       二等奖               18       教 无定法 ， “ 网 ” 上谈 “ 学 ” — — 河北省 属 高校 统计 方法 类 课程 的 线 上 教学 现状 和 满意度 调查       卢亮宇 、 赵 世纪 、 刘俊玲 、 于思宁 、 郭立潇       申博 、 闫亮 、 段鹏鑫       二等奖               19       漫步 绿色 ， 享受 自然 ━ ━ 基于 石家庄 市民 对 生态旅游 的 认知 研究       宦捷 、 李佳欣 、 邱子烨 、 孙静 、 赵宇鹏       鲁永兵       二等奖               20       直播 带货 背后 的 “ 网红 ” 长红之路       李树青 、 王宇辰 、 时岳红 、 宋京怡       李春林 、 徐金红 、 闫亮       二等奖               21       居家 养老 要 “ 安居 乐俗 ” ， 社区 有方       杨潇 、 殷向宇 、 崔志旭 、 胡云 飘 、 郭明欣       鲁勇兵 、 申博       二等奖               22       完美 邂逅 ， 你 我 的 奶 咖       马佳 、 王菲 、 于泽童       李春林 、 徐金红 、 董晓芳       二等奖               23       师生 一 “ 线 ” 牵 ， 珍惜 这 段 “ 愿 ”       李梦柯 、 王 子叶 、 于晶 、 田 思思       申博 、 鲁勇兵 、 段鹏鑫       二等奖               24       明知 “ 待 不公 ” ， 偏向 “ 兼职 行 ” ： 廉价 劳动 广为 接受 背景 下 大学生 兼职 行为 研究       颜月明 、 李晓杰 、 张桢 、 冯潇玲 、 张哲       赵培红 、 王钥 、 韩树 新       二等奖               25       文创 大学校园 行 — — 河北省 高校 文创 产品 需求 调查       李佳玥 、 王玉卓 、 刘禹杉 、 李佳       梁建英       三等奖               26       “ 乡 ” 亲 “ 乡 ” 爱 — — 大学生 返乡 创业 就业 意愿 与 影响 因素 调查       焦雪梅 、 范祎洁 、 李永杰 、 高紫玮       鲁勇兵       三等奖               经济 管理 学院       已 得 “ 餐 ” 霞味 ， 应 嗤 “ 食 ” 蓼 甜       陈芳 、 付祎然 、 张思萌 、 杨雪烁 、 王月明       李春林 、 陈旭红 、 申博       一等奖               众 “ 口 ” 赞誉 ， “ 罩 ” 住 平安       孙继颖 、 康晓霞 、 翟维业 、 武亚琪 、 柳灿       鲁勇兵 、 陈旭红 、 申博       二等奖"
    },
    {
        "question": "经济 研究所 所长 田学斌 获 河北 日报 2019 年度 优秀 理论 文章 奖 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 为 进一步 宣传 好 阐释 好 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 习近平 总书记 对 河北 工作 重要 指示 批示 ， 推动 中央 和 省委 决策 部署 落地 落实 ， 河北 日报 开展 了 2019 年度 优秀 理论 文章 评选 ， 共 评出 优秀 理论 文章 10 篇 。 我校 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 文章 《 举 全省 之力 持续 办好 “ 三件 大事 ” 》   荣获 河北 日报 2019 年度 优秀 理论 文章 奖 。 获奖 名单 如下 （ 以 发表 时间 为序 ） ： 《 培养 造就 大批 优秀 科技人才 》   王建强 《 举 全省 之力 持续 办好 “ 三件 大事 ” 》   田学斌 《 加快 推动 产学研 用 一体化 发展 》   王岳森 《 “ 四个 熟悉 ” 是 做好 工作 的 基本功 》 冀宣文 《 以 坚定 的 理想信念 坚守 初 心 》   康振海 《 用 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 铸魂 育人 》   戴建兵 《 在 调查 研究 中 破解 难题 推动 工作 》   陈春生 等 《 谱写 人类 反 贫困 史上 的 辉煌 篇章 》   彭建强 《 坚持 和 完善 中国 特色 社会主义 制度 》   肖贵清 《 全面提高 领导 干部 工作 本领 》   曹征平 相关 链接 ： http : / / hbrb . hebnews . cn / pc / paper / c / 202007 / 22 / content _ 46406 . html ? from = groupmessage （ 供稿 ： 经济 研究所 ）"
    },
    {
        "question": "我校 两篇 案例 入选 中国 专业学位 教学 案例 中心 案例库 ， 展开 详细 说 说 ？",
        "answer": "以下 是 获取 到 的 相关 信息 ， 近日 ， 经 全国会计 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 组织 专家 评审 ， 公布 了 全国会计 专业学位 教学 案例库 第八 批 （ 2019 年度 ） 入库 案例 名单 。 我校 工商管理 学院 和 会计学院 李桂荣 、 王志莹 、 高新 盼 、 康 大伟 、 宋茹 、 王韬 、 刘芳芳 等 编写 的 《 廊坊 发展 为何 未能 “ 发展 ” — 廊坊 发展 重组 失败 的 案例 分析 》 《 提前 采纳 新 收入 准则 为 哪般 ？ — 碧桂园 收入 确认 政策 变更 的 案例 分析 》 两篇 案例 成功 入选 。 案例 教学 是 专业学位 研究生 提升 课堂教学 质量 环节 的 重要 手段 ， 案例库 建设 是 各 专业学位 类别 建设 和 教育 改革 的 重要 任务 和 必要 途径 。 此次 两篇 案例 成功 入选 ， 对 我校 改进 和 推广 案例 教学 、 提升 案例 教学质量 、 强化 教师 案例 教学 意识 、 提升 人才培养 水平 具有 重要 的 现实意义 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   石晓飞 ）"
    }
]